<entries>
<entry name="COURIER_SHOP_REPEAT_ACT3">&lt;page=S&gt;Nona kurir! Serangga-serangga Pharloom sedang berharap, menunggu, sedih, dan takut. Pengiriman sangat dibutuhkan, sekarang lebih dari sebelumnya!</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_RELICS_FIRST">Tapi apa ini?! Aku mencium bau sesuatu padamu sekarang! Kamu punya barang antik untukku!</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_FIX_OFFER">Aha! Duri-durinya! Spesimen, kau memilikinya! Maka saatnya memang telah tiba! Bzzt! Untuk membebaskanmu dari penderitaan yang menggelitik, dan memperlihatkan kejeniusanku dengan jelas!</entry>
<entry name="SHOPKEEP_CURSED">Astaga, dalam keadaan apa kamu ini! Kamu terlihat seperti hampir pingsan!&lt;hpage&gt;Saya akan terus hidup, Nyonya, tapi memang saya sedang sakit. Seekor parasit telah bersarang di dalam cangkang saya... Mungkin kamu punya sesuatu yang bisa membantuku? Obat?&lt;page&gt;Hmm, aku tidak yakin punya barang seperti itu. Sebaiknya kamu tanya Pavo di sana. Itu tugasnya memberi petunjuk dan sebagainya, jadi mungkin dia punya saran yang berguna.&lt;page&gt;Sementara itu... berbelanja itu sendiri adalah jenis obat, bukan? Kamu sebaiknya membeli sesuatu sekarang. Mengingat kondisimu, ini mungkin kesempatan terakhirmu!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_CURSED_TALK_1">&lt;page=S&gt;Ughhh! Apa-apaan ini? Tubuhmu berputar-putar dan berderit! Makhluk jahat di dalam sana! &lt;hpage&gt;Seekor parasit telah bersarang dalam cangkangku. Aku harus mengerahkan kekuatan kehendak untuk menahan gerakannya.&lt;page=T&gt;Dengan cangkang seperti ini, kau tidak boleh menerima pengiriman apa pun! Infeksi barang-barang yang kau inginkan!&lt;hpage&gt;Baiklah, para kurir. Jika aku berhasil menghilangkan parasit itu, aku mungkin akan kembali untuk membantu.</entry>
<entry name="BELLHERMIT_MEET">Apa yang kau inginkan, budak?&lt;hpage&gt;Budak? Aku seorang pengembara, orang asing, bukan budak.&lt;page&gt;Grnk. Tepat seperti yang akan dikatakan seorang budak. Pergi!</entry>
<entry name="GREETER_REPEAT2_ACT3">&lt;hpage&gt;Segera, Pavo, aku akan menenangkan kekacauan ini. Tolong jaga serangga-serangga ini dengan aman sampai saat itu.&lt;page&gt;Tentu saja, wahai penghuni! Tentu saja! Ketahuilah semua keyakinan kami, dan harapan kami menyertai Anda.</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_ROSARYSTRING_M_DESC">Rosario yang longgar akan jatuh dari saku Anda pada saat yang paling tidak tepat, dan saya ahli dalam mengikatnya dengan rapat! Saya bisa membuatkan Anda kalung yang aman dan stylish.</entry>
<entry name="COURIER_SHORT_QUEST_ACCEPTED">&lt;hpage&gt;Aku telah menerima permintaanmu, Tipp. Jika aku menemukan saudaramu selamat, aku pasti akan mengembalikannya ke sini.&lt;page&gt;Terima kasih banyak, Nona Penyelamat! Kamu sangat berani! Sama seperti saudaramu! Aku percaya sepenuhnya padamu!</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_REPEAT">Di sana, di dalam Citadel itu, minyak legendaris itu sedang menanti. Berikanlah kepada pinmaster yang terampil ini, dan pedangmu akan bernyanyi lebih nyaring lagi.&lt;hpage&gt;Aku akan menemukan minyak itu, pinmaster. Jaga keahlianmu tetap tajam.</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_OFFER">Sekarang-sekarang! Apa ini semua? Kamu dipenuhi hama, bzzt?&lt;page&gt;Apakah kamu tahu siapa aku? Mengapa, inilah Yarnaby yang hebat, dokter jenius yang secara tidak adil diusir, yang kini berdiri di hadapanmu!&lt;hpage&gt;Aku minta maaf telah mengganggu pekerjaanmu, tapi jika kamu memang dokter terampil seperti yang kamu klaim, aku mohon bantuannya.&lt;hpage&gt;Seekor parasit telah merayap masuk ke dalam diriku. Akarnya berbelit-belit dan menarik di dalam cangkangku, menguras tenagaku. Jika Anda memiliki keterampilan dan alat yang diperlukan, saya ingin parasit itu diangkat.&lt;page&gt;Bzzt! Well, well! Jadi Anda adalah spesimen yang unik dan sakit-sakitan, ya?! Itu mengubah segalanya, ya. Membalikkan segalanya!&lt;page&gt;Biarkan aku melihat. Hm. Bukan hantu, memang. Bukan Silk-sickness. Tapi sesuatu yang aneh pasti telah merayap masuk!&lt;page&gt;Akar-akar ini yang menyiksamu... Aku tidak sepenuhnya familiar dengan mereka, tapi itu tidak penting!&lt;page&gt;Jika ada sesuatu yang menjijikkan di dalam cangkang yang harus dikeluarkan, kita gunakan Extricator Besar Yarnaby! Itu satu-satunya harapanmu, bzzt!&lt;page&gt;...Hmmm, tapi untuk memecahkan cangkangmu yang kaku, kita butuh kekuatan ekstra. Penyembuhan bisa dilakukan, ya! Tapi sebelum itu, Extricatorku yang perkasa butuh upgrade!</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_SHARD_POUCH">Para pelancong sebaiknya selalu menyimpan potongan cadangan di dekat mereka. Kami, para Bellharter, dulu terkenal karena keahlian kami dalam membuat ukiran cakar yang indah. Sebuah seni yang telah hilang bagi kebanyakan peziarah modern... kecuali Anda, saya yakin.</entry>
<entry name="BELLHERMIT_SAVED_3">Betapa gigihnya kamu, cacing kecil. Hiburlah aku. Mengapa kamu memotong serangga-serangga malang itu dari kutukan yang menenangkan mereka?&lt;hpage&gt;Ada kekuatan kuno dalam makhluk yang mengarahkan benang itu, dan bakat Sutra yang kini diambil, yang akan berguna bagiku.&lt;hpage&gt;Bahwa kota itu dibebaskan dan layanannya dikembalikan adalah keuntungan juga. Aku sering merasa terpisah dari serangga-serangga ini, tapi bahkan aku merasa jijik melihat Sutra digunakan dalam layanan yang menjijikkan.&lt;page&gt;Grnk. Membebaskan mereka bukanlah kebaikan. Tapi pengumpulan kekuatan... Dalam tujuan itu, kita mungkin bisa saling memahami.</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_RELICS">Ahh... Aku mencium sesuatu padamu. Kamu penuh dengan masa lalu. Kamu punya barang antik untukku, bukan?</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_OFFER">&lt;hpage&gt;Keterampilanmu sungguh mengesankan. Jarumku bernyanyi karena perawatanmu. Tapi aku harus bertanya, apakah pisau ini bisa diasah lebih tajam lagi?&lt;page&gt;Kamu mencari pengasahan lebih lanjut? Lebih dari yang Plinney berikan? Ketidaktaatan! Tapi... Mungkin? Tapi... Tidak...&lt;hpage&gt;Kamu ragu? Maka mungkin saja? Apakah kamu tidak mampu? Haruskah aku mencari orang lain di kerajaan ini?&lt;page&gt;Tunggu! Ya. Jangan cari orang lain, tapi cari minyak, yang legendaris dan halus. Dengan minyak itu, Citadel pernah memberikan tepi dan ujung yang berkilau pada jarumnya.&lt;page&gt;Meskipun para ahli jarum Citadel sudah lama tiada, mungkin masih ada sedikit sisa dari ramuan ajaib itu di dalam hall-nya.&lt;page&gt; Bahkan jika hanya setetes kecil dicuri dan diberikan kepada Plinney, pedangmu dapat bersinar lebih terang lagi...&lt;page&gt;Ketahuilah, teman ku, serangga-serangga yang tersembunyi akan sangat kejam terhadap pencuri yang mengklaim hadiah indah itu untuk dirinya sendiri.</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_TOOL_POUCH_DESC">Kamu punya tas alat di saku? Aku bisa menambahkan beberapa kantong agar kamu bisa membawa lebih banyak alat, dan lebih banyak potongan untuk membuatnya. Kemampuan menjahitku cukup terkenal di daerah ini.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_MEET">&lt;page=S&gt;Selamat datang kembali! Akhirnya kita bersama! Saudara laki-lakiku dan aku, keduanya telah kembali ke tempat aman.&lt;hpage&gt;Aku senang kalian telah menemukan satu sama lain. Jika kalian berencana untuk keluar lagi, aku menyarankan kalian untuk mempertimbangkannya kembali demi cangkang kalian.&lt;page=S&gt;Kami tahu itu! Sangat-sangat! Kami tidak bisa meninggalkan rumah lonceng ini. Tidak lagi! Di sini kami akan tetap tinggal, agar cangkang kami bisa bertahan. &lt;page=T&gt;Tapi kami memang sudah merencanakan, bersama-sama, dengan cerdas! Ya-ya. Para peziarah yang lewat, mungkin mereka bisa membantu? Dengan imbalan kecil seperti yang kami miliki?&lt;page=T&gt;Bahkan kamu, Miss Saving! Ya-ya! Menyelamatkan sudah selesai. Kini saatnya kami meminta keinginan kami. Kini saatnya Miss Courier!</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_REOFFER">Tersesat di dalam benteng di atas sana, minyak legendaris dari profesiku... Ketajaman yang bisa dicapai...&lt;halaman&gt;Tapi, oh! &#8216;Ini adalah hal yang mengerikan. Terlalu kejam, jarum-jarum tajam yang harus dihadapi dalam pencariannya.</entry>
<entry name="SHOPKEEP_PAINT_POST">Kami sudah memulai pengecatan dengan baik, Pak/Bu! Berikan kami sedikit waktu lagi, dan bel Anda akan bersinar seperti baru.</entry>
<entry name="BELLHERMIT_SNARE">Hnff... Jadi budak itu datang mencari?&lt;page&gt;Aku sudah mendengarnya. Berharap pada dunia yang bebas, ya? Bersama keponakanku di sana. Kedengarannya dia tenggelam seolah-olah dia sederhana seperti kamu.&lt;hpage&gt;Apakah kamu tidak akan memberikan bantuanmu, serangga? Perangkap yang dia rencanakan membutuhkan kekuatan, dan aku curiga kamu menyimpan lebih banyak daripada kebanyakan.&lt;page&gt;Oh tidak. Aku akan memberikannya. Bukan karena aku berharap kamu akan berhasil... Bah! Dalam hal itu, ada sedikit peluang. Aku memberikannya hanya untuk melihat energi yang tak tenang itu dilepaskan.&lt;page&gt;Begitu banyak jiwa, ditemukan dan dibentuk. Generasi demi generasi, semuanya terbuang sia-sia. Lebih baik diberi kesempatan untuk menyala.</entry>
<entry name="DOCTOR_DOOR_INSPECT">Rumah bel yang terkunci.&lt;br&gt;Memanggil?</entry>
<entry name="DOCTOR_LIFEBLOOD_STATE">&lt;hpage&gt;Nyonya, cangkangku telah dikuasai oleh kekuatan asing. Di negerimu, kekuatan itu disebut Plasmium.&lt;hpage&gt;Meskipun zat tersebut memberikan bantuan regeneratif, aku merasa pikiran ku berada dalam bahaya besar untuk dikuasai.&lt;page&gt;Bzzt! Mungkin dikuasai itu baik? Bahkan lebih baik? Mengapa berpikir pikiran Anda begitu berharga?&lt;page&gt;Yarnaby yang agung menyembuhkan yang sakit! Bukan mereka yang diuntungkan dari penderitaan mereka. Nikmati keuntungannya dan biarkan aku dalam damai!</entry>
<entry name="COURIER_SHORT_MEET">Miss Saving! Terima kasih lagi untukmu dan pisau besarmu! Aku sudah kembali, dan si pemarah grub-grub sudah mendapatkan barangnya. Dia bahkan terlihat senang!&lt;page&gt;Aku tidak akan bepergian keluar untuk sementara waktu, kurasa. Terlalu banyak makhluk aneh! Mereka ada di mana-mana. Bahkan para peziarah itu! Semua sekarang marah, sedikit seperti si tua grub-grub.&lt;hpage&gt;Kota ini masih aman untuk saat ini, Tipp. Kamu cerdas untuk tetap berada di dalam dindingnya.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_INPROGRESS_1">&lt;page=S&gt;Jaga diri baik-baik, Bu Kurir! Anda dan barang kiriman Anda, keduanya bisa rapuh!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_INPROGRESS_3">&lt;page=T&gt;Jangan tunggu, Nona Kurir! Anda memegang pengiriman, jadi sekarang Anda harus pergi! Sebuah bug cepat, Anda harus menjadi diri sendiri.</entry>
<entry name="COURIER_SHORT_GOURMAND_HINT">&lt;hpage&gt;Tipp, aku telah berjanji untuk memenuhi keinginan seekor serangga tua di Citadel, bahan-bahan untuk hidangan yang dapat menggugah selera seorang pecinta kuliner.&lt;hpage&gt;Apakah kamu memiliki Courier's Rasher di barang-barangmu? Sepertinya itu elemen kunci.&lt;page&gt;Courier's Rasher! Bukan aku, Nona Hemat! Makanan berbau dan berlemak, bagus untuk kebanyakan orang. Tapi tidak bagus untuk perut sensitifku!&lt;page&gt;Kamu mau-mau saudaraku, Pill! Pill besar. Pill suka rasher! Bisa menyiapkan yang segar untukmu, tapi dulu, Pill harus ditemukan, diselamatkan, aman-aman!</entry>
<entry name="DOCTOR_CLOSED_QUEST_END">Bzzt! Apa lagi ini?! Bukan lagi gangguan untuk Yarnaby yang hebat?&lt;hpage&gt;Nyonya, saya telah kembali dengan duri-duri yang diminta. Izinkan saya masuk, agar Anda dapat menghilangkan parasit ini dari cangkang saya.</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_PROMPT">Asah Jarum?</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADED_COMPLETE">Pedang itu! Dengan cakar! Karya terbaikku sejauh ini. Pharloom mungkin sakit, tapi di kegelapan yang suramnya, jarummu akan bersinar terang.</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_SPA_DESC">Mau segarkan diri di spa yang hangat? Mengingat kerja kerasmu, aku yakin tubuhmu akan berterima kasih padamu.</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_LIGHTS_DESC">Globe yang diikat dengan tali benang dan diisi dengan lalat berkilau. Ini akan menerangi bahkan lonceng yang paling gelap sekalipun.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_DUSTPENSSLAVE_RETRY">&lt;page=S&gt;Telur lain. Ratu pemakan jorok lainnya. Pengiriman untuk makhluk besar di luar kecoak. Mungkin yang ini lebih aman daripada yang terakhir?</entry>
<entry name="DOCTOR_SLAP_PRE">Spesimen, kita harus! Ada rahasia yang harus diungkap, bzzt! Kemajuan tidak bisa dibantah!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_CURSED_REPEAT">&lt;page=T&gt;Dengan cangkangmu yang bergetar-getar, kau tidak bisa menerima pengiriman apa pun! Infeksi barang-barang itu!&lt;hpage&gt;Baiklah, kurir. Jika aku berhasil menghilangkan parasit itu, aku mungkin akan kembali untuk membantu.</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_ACCEPT">Bzzt! Bravo! Seorang yang melihat kecemerlangan saya!&lt;page&gt;Tugasmu sederhana. Pergilah ke tumpukan kandang yang berantakan itu, di jalan-jalan di atas padang rumput.&lt;page&gt;Dua serangga bersembunyi di sana, Benjin dan Crull. Jenis yang sederhana, sangat bodoh... namun mereka berguna dalam menyediakan bahan-bahan untukku.&lt;page&gt; Yang aku butuhkan adalah Tulang Punggung Baja. Sebundel penuh, ditempa keras dan tajam. Lebih tangguh dari yang pernah aku miliki. Cukup tangguh untuk memecahkan batu! Dan untuk menembus cangkang tebalmu, bzzt!&lt;hpage&gt;Siapkan mesinmu untuk kembaliku, Nyonya. Aku akan segera kembali dengan tulang punggung baja, karena aku ingin melihat diriku bebas.</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_DESK_NAME">Meja</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_ACCEPT">&lt;hpage&gt;Aku akan menemukan minyaknya, Pinmaster. Jarumku telah banyak digunakan di kerajaan kejam ini, dan aku menduga masih banyak pertempuran yang akan datang. Aku akan menghargai keahlianmu yang lebih lanjut di pedangku. &lt;page&gt;Ini adalah keinginan berbahaya yang kau terima dari Pinmaster yang malang ini. Aku sangat berharap keinginan profesionalnya ini tidak mengorbankan nyawamu.</entry>
<entry name="BELLHERMIT_CURSED_REPEAT">Jika kamu bersikeras ingin selamat dari wabah ini, carilah dia yang diusir dari Bellhart, Yarnaby kecil. Dia diusir ke pegunungan tinggi, terakhir kali aku dengar.</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_GOT">Ya... ini cocok sekali dengan koleksiku. Lihatlah! Lihat apa yang aku punya!</entry>
<entry name="BELLHERMIT_REPEAT">Aku tak akan membuang-buang kata lagi untuk seorang budak. Pergi!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_FIXER_RETRY">&lt;page=T&gt;Lebih banyak pengiriman untuk para korban yang malang di gua mereka di bawah sana. &lt;page=S&gt;Antarkan segera, Nona Kurir! Mereka akan sangat membantu.</entry>
<entry name="GREETER_TWISTED_BUD_HINT">Teriakan itu padamu, saudariku! Itu adalah tangisan getir dari sesuatu yang abu-abu dan bengkok.&lt;hpage&gt;Kamu berbicara tentang kuncup itu? Itu memang sesuatu yang misterius. Di rawa-rawa lembap di atas moor, aku mengikuti tangisannya yang pilu, dan menemukannya beristirahat di sana... Menunggu, seolah-olah.&lt;hpage&gt;Tapi kau berbicara tentang bentuknya, tanpa pernah melihatnya di hadapanku. Apakah itu sesuatu yang familiar bagimu?... Apakah kau pernah mendengar tangisan-tangisan itu sebelumnya?&lt;page&gt;Ya, tentu! Bukan spesimenmu sendiri, tentu saja, tapi dulu, para pelancong lain kadang-kadang membawa yang serupa. Semua mereka aneh. Mereka menyebut makhluk-makhluk yang menangis itu sebagai persembahan, dan menuju inti Shellwood mereka akan berangkat.&lt;page&gt;Aku tidak pernah melihatnya lagi, tidak bunga-bunga maupun serangga yang membawa hadiah itu...&lt;page&gt; Jika Anda berencana mengikuti jejak mereka, saya akan mendoakan keselamatan Anda, tapi mendengar suara sedih itu kembali setelah sekian lama adalah pertanda buruk.</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_MEET">Apa? Apa, apa? Siapa itu? Apa yang kamu punya? Apa yang kamu inginkan?&lt;hpage&gt;Aku hanyalah seorang pengembara, yang berharap kamu tidak terlalu parah terkena jebakan terkutuk yang dipasang di kota ini.&lt;page&gt;Pah! Apa yang mengikat mereka di luar tidak berarti apa-apa bagiku. Tidak ada di antara mereka yang memiliki insting tajamku, penghargaanku terhadap masa lalu!&lt;page&gt;Kamu sepertinya mampu, meski licik. Jika kamu menemukan barang antik yang bagus, apa pun yang memiliki sejarah, bawa ke sini. Aku akan mengambilnya.</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_COMPLETED">Dan sekarang! Pinmaster ini harus bekerja! Mari mulai mengasah!</entry>
<entry name="BELLHERMIT_SAVED_1_ALT">Hff. Suara bising dari atas kembali terdengar, suara yang menyedihkan itu. Benang-benang telah diputus.&lt;halaman&gt;Kamu... Kamu yang memotongnya. Jangan menyangkalnya!&lt;hpage&gt;Mengapa aku harus menyangkalnya, tuan? Aku mengalahkan makhluk kejam di atas kota, dan membangunkannya lonceng tua yang dibungkam oleh Silk. Apakah Anda tidak puas?&lt;page&gt;Tidak puas! Jika aku bernapas, jika aku hidup, aku tidak puas. Hanya orang mati yang puas.&lt;page&gt;Kamu adalah budak, dan gangguan... pergilah.</entry>
<entry name="GREETER_TALK1_ACT3">Warga! Betapa luar biasanya dirimu, terus berani menantang hutan belantara dan kegelapan, dan kembali ke rumah kami tanpa cedera.&lt;hpage&gt;Aku kembali dengan harapan yang layak dibagikan, Pavo. Aku telah melihat cara untuk menenangkan kekacauan ini, sesuatu yang kini aku kejar dengan cepat.&lt;hpage&gt;Kesempatan ini masih tipis, tetapi jika kota ini bisa bertahan, dan usahaku berhasil, Pharloom mungkin masih memiliki masa depan.</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_GRAMAPHONE_DESC">The Citadel telah menciptakan beberapa mesin yang luar biasa, dan ini tampaknya salah satu yang terbaik! Tampaknya dikirim oleh makhluk melata yang menakutkan yang bersembunyi di sana, dan hanya dijual kepada Anda!</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_EMPTY">Itulah panggilan hidupku, mengumpulkan peninggalan masa lalu. Jika kamu menemukan barang antik yang bagus, apa pun yang memiliki sejarah, bawa ke sini. Aku akan menerimanya.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_NOTACCEPTED">&lt;hpage&gt;Saya tidak dapat membantu Anda, para kurir. Tidak sekarang. Tugas-tugas saya sendiri terlalu mendesak untuk mempertimbangkan mengambil pengiriman Anda. &lt;hpage&gt;Dengan keberuntungan, beberapa peziarah mungkin akan lewat dengan akal sehat dan kekuatan yang masih tersisa. Mereka mungkin memilih untuk memenuhi keinginan Anda.&lt;page=T&gt;Maka kita akan berdoa agar mereka datang, Nona Penyelamat! Terima kasih kami yang sebesar-besarnya tetap bersama Anda.</entry>
<entry name="BELLHERMIT_SAVED_1">Hff. Suara bising dari atas kembali terdengar, suara yang menyedihkan itu. Benang-benang telah diputus.&lt;page&gt;Kamu... Kamu yang memotongnya. Jangan menyangkalnya!&lt;hpage&gt;Mengapa aku harus menyangkalnya, tuan? Aku memotong benang dan mengalahkan makhluk yang mengarahkan kutukan ke kota ini. Apakah Anda tidak puas?&lt;page&gt;Tidak puas! Jika aku bernapas, jika aku hidup, aku tidak puas. Hanya orang mati yang puas.&lt;page&gt;Kamu hanyalah budak dan gangguan... pergilah.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_FLEATOPIA">&lt;page=T&gt;Kami telah mendengar kabar itu! Banyak kutu berkumpul di Pharloom, menuntut apa yang mereka inginkan dari kami!&lt;page=T&gt;Kutu-kutu yang cerdik, tapi mereka juga membutuhkan bantuan kami. Layanilah mereka, Nona Kurir! Selalu baik untuk mendapatkan ucapan terima kasih dari kutu-kutu.</entry>
<entry name="SHOPKEEP_MEET_ALT">&lt;hpage&gt;Salam, pemilik toko. Saya ingin bertukar barang, tapi toko Anda terlihat agak sepi.&lt;page&gt;Ehm! Ya, memang. Kota kecil kita telah mengalami masa-masa sulit, dan sekarang kurirku hilang dan tersesat.&lt;page&gt;Tapi jangan khawatir! Aku masih punya beberapa barang kecil! Dan jika kurir itu berhasil kembali dengan selamat, kita akan punya banyak harta karun lain untuk ditawar-tawar.</entry>
<entry name="DOCTOR_LIFEBLOOD_STATE_REPEAT">Bzzt! Biarkan aku sendiri! Sang Yarnaby yang agung menyembuhkan orang sakit! Bukan mereka yang diuntungkan dari penderitaan mereka. Nikmati keuntungannya dan biarkan aku sendiri!&lt;hpage&gt;Baiklah, Nyonya. Saya tidak bermaksud membuang-buang waktu Anda.</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_FINISHED">Bonva! Selesai, prajurit pemberani. Dengan cakar ahli ku, pedang anehmu telah mendapatkan kilau tajam yang cepat. Ia akan memotong lebih bersih dari sebelumnya.&lt;hpage&gt;Usahamu memberikan bantuan besar, pinmaster. Aku mengucapkan terima kasih padamu.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_MEET_ACT3">&lt;page=T&gt;Nona kurir! Betapa mengerikan di sini! Gua-gua bergetar-getar, menangis kesakitan yang paling kejam.&lt;page=T&gt;Dan lihatlah semua teman-teman kita yang malang di bawah sana, baru saja ditemukan, berdesakan di dalam rumah lonceng ini, hati berdebar ketakutan.&lt;page=S&gt;Tapi apa-apa untukmu? Kau di sini untuk membantu, ya-ya? Pengiriman, mereka sangat dibutuhkan sekarang! Ketika gua-gua menjadi gelap, pengiriman menjadi esensial, lebih dari yang lain.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BROKEN">&lt;page=T&gt;Pengiriman! Mereka rusak parah! Hilang dan tumpah!&lt;page=T&gt;Jangan putus asa, Nona Kurir! Ini Pharloom! Bahaya, mematikan. Di masa-masa seperti ini, barang-barang yang sampai ke tujuan mereka adalah hal yang langka.&lt;page=S&gt;Apakah Anda mau mencoba lagi? Untuk serangga-serangga yang sangat membutuhkan pengiriman mereka?</entry>
<entry name="BELLHERMIT_SAVED_2">Serangga-serangga itu, bersembunyi di dalam lonceng-lonceng berkilau mereka. Grnk. Mereka mengklaim panggilan bersama, untuk melayani para peziarah saat mereka menempuh perjalanan ke atas.&lt;page&gt;Peran penting yang mereka berikan pada diri mereka sendiri, tentu saja layak dipuji!&lt;page&gt;Sebuah kebohongan manis, tentu saja. Mereka, seperti pendahulu mereka, terlalu lemah dan penakut untuk berani melangkah lebih jauh. Sebuah pemukiman yang lahir dari kemalasan.</entry>
<entry name="SHOPKEEP_MEET_ACCEPTEDWISH">&lt;hpage&gt;Dia seharusnya melakukan hal itu. Jika, dalam perjalanan saya, saya kebetulan menemui serangga yang tersesat, saya akan memastikan untuk mengirimkannya ke arah Anda.</entry>
<entry name="PINSMITH_BELLTOWN_MEET_OFFER">Dengan cakar! Apakah engkau penyelamat kami dalam cangkang? Berdiri begitu tenang dan dingin di pintu masuk Plinney's bellhome!&lt;hpage&gt;Apa petunjuk, tuan, yang menunjukkan peran saya dalam pembebasan kota Anda?&lt;page&gt;Mengapa pedangmu, prajurit yang gagah! Seorang ahli jarum yang terampil pasti akan mendeteksi tanda pekerjaan mematikan di ujung jarum itu.&lt;page&gt;Itu adalah kutukan keji yang menimpa di sini. Bukan serangga biasa, atau jarum dasar yang dapat membebaskan kita. Tidak!&lt;page&gt;Pedang itu, yang dipegang dengan ahli oleh cakar. Itu bisa saja menyelesaikan tugas. Anda yang membebaskan kami, bukan?&lt;hpage&gt;Saya akui Anda memiliki penglihatan tajam, tukang jarum, dan penyelamatan Anda adalah keberuntungan. Pedang yang memulihkan kota Anda ini kini akan mendapat manfaat dari layanan Anda.&lt;page&gt;Tentu saja, ya! Aku punya tumpukan pin yang harus diurus, tapi kebaikanmu sebagai pahlawan memerintahkan agar senjata unik itu mendapat perawatanku saat ini juga! Bagaimana kalau aku melihatnya?</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_POSTWINDOW">Lebih banyak lagi! Bawakan aku lebih banyak lagi peninggalan masa lalu! Catatan, segel, patung-patung suci! Mari kita kumpulkan sejarah dunia dan simpan semuanya di sini, aman dan terjaga!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_REPEAT">&lt;page=S&gt;Banyak pengiriman yang masih perlu dilakukan, Bu Kurir! Kami sangat membutuhkan bantuan Anda, saat Anda siap untuk melakukannya!</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_UPGRADED">Selesai, begitulah! Keajaiban Pharloom! Lihatlah betapa berkilauannya, pedang panjang dan halusmu. Havast! Dulu, semua jarum di negeri kita pernah memiliki kilauan seperti itu. Begitu banyak yang telah kita hilangkan...&lt;hpage&gt;Ini adalah layanan yang baik, tuan jarum. Sudah lama sekali sejak aku melihat jarumku sebagus ini. Aku tidak ingat kehalusan pembuatannya.&lt;page&gt;Welly, ho! Itu pasti! Pedangmu lebih halus dari kebanyakan, salah satu dari sedikit yang bisa diasah lebih tajam lagi.&lt;page&gt;Jika suatu saat di perjalanan panjangmu mendapatkan lebih banyak minyak, carilah layananku dengan segera! Siapa tahu bentuk apa yang bisa kita temukan lebih dalam di baja tajam senjatamu!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_NOTACCEPTED_REPEAT">&lt;hpage&gt;Untuk saat ini, saya tidak dapat membantu kalian, para kurir. Tugas-tugas saya sendiri terlalu mendesak.&lt;page=T&gt;Maka kita berharap kalian segera melihatnya tercapai! Jika pengiriman tidak dilakukan, serangga Pharloom akan menderita sangat parah!</entry>
<entry name="PINSMITH_BELLTOWN_POST_SAVED">&lt;hpage&gt;Sungguh beruntung melihat Anda kembali, Pinmaster. Jalan-jalan antara sini dan hutan lebat itu dipenuhi musuh-musuh yang ganas. Saya khawatir akan keselamatan Anda.&lt;page&gt;Pejuang pemberani, pahlawanku! Memang perjalanan pulang kali ini sangat menakutkan, tapi kini aku selamat! Dan sungguh menyenangkan melihatmu juga, karena dunia memang telah menjadi gelap!&lt;page&gt;Di masa-masa seperti ini, tugas seorang pinmaster jelas: mengasah, mempertajam, dan menyempurnakan, sehingga kilauan pedangmu dapat menembus kegelapan yang mendekat!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_DUSTPENSSLAVE">&lt;page=S&gt;Kami telah diminta berkali-kali untuk ini, telur ratu dari para pemakan Sutra. Keinginan dari makhluk besar dan lengket, dekat dengan banyak kecoak yang dikurung. Sangat menginginkannya! &lt;hpage&gt;Makhluk itu, aku pernah bertemu mereka, jenis yang penakut dan mengemis. Namun, perawatan mereka terhadap pemakan sutra dapat menjadi keuntungan bagi saya.&lt;hpage&gt;Jika seekor ratu dapat meningkatkan panen mereka, saya pun akan mendapat manfaat dari perdagangan ini.&lt;page=S&gt;Nona kurir, dan makhluk besar yang lengket? Keduanya sepertinya menyukai hal-hal yang sangat menjijikkan? Kami pikir kalian sangat aneh...</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_FIRST_MEET_ACT3">&lt;page=T&gt;Sayang sekali! Kami pikir kami aman, saudara-saudara akhirnya bersatu, tapi apa yang mengerikan bahkan di sini! Gua-gua bergetar-getar, menangis kesakitan yang paling kejam.&lt;page=T&gt;Dan lihatlah semua teman-teman kita yang malang di bawah sana, baru ditemukan, berdesakan di dalam rumah lonceng ini, hati berdebar ketakutan.&lt;page=S&gt;Tapi apa-apa untukmu? Kau di sini untuk membantu, ya-ya? Pengiriman-pengiriman itu sangat dibutuhkan sekarang! Sayang, untuk bertahan hidup, kami tidak bisa meninggalkan rumah lonceng ini. Tidak lagi. Di sini kami harus tinggal.&lt;page=T&gt;Tapi kami sudah merencanakan, bersama, dengan cerdik! Ya-ya. Mereka yang kuat, seperti dirimu, mungkin akan membantu? Dengan imbalan kecil seperti yang kita miliki?&lt;page=S&gt;Tabungan kita habis, dan gua-gua menjadi gelap. Sekarang pengiriman sangat dibutuhkan, putus asa. Sekarang saatnya bagi kurir!</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_MEET_ALT">Apa? Apa, apa? Siapa itu? Apa yang kamu punya? Apa yang kamu inginkan?&lt;hpage&gt;Saya hanyalah seorang pengembara. Bolehkah saya bertanya, apa yang kamu lakukan di sini?&lt;page&gt;Apa yang kamu lakukan di sini, kamu tanya? Masa lalu! Suara-suara dari masa lalu yang telah berlalu, mereka berbicara padaku melalui apa yang tersisa.&lt;page&gt;Mereka di luar sana, para peziarah yang suram dan orang-orang bodoh yang dihiasi lonceng... tidak ada yang memiliki indra tajamku, penghargaanku terhadap masa lalu!&lt;page&gt;Kamu sepertinya mampu, meski begitu. Licik juga. Jika kamu menemukan barang antik yang bagus, apa pun yang memiliki sejarah, bawalah ke sini. Aku akan mengambilnya.</entry>
<entry name="GREETER_HOUSE_MID_TALK">Bantuan Anda yang terus menerus kepada Bellhart tidak luput dari perhatian, Nona Pelancong.&lt;page&gt;Di masa-masa sulit ini, sudah jarang sekali melihat keinginan yang terpenuhi. Apalagi melihat kebaikan seperti ini datang dari seorang asing! Mengapa, itu benar-benar tak pernah terdengar sebelumnya!&lt;hpage&gt;Saya telah menyaksikan skala penderitaan yang melanda Pharloom, Pavo. Dan saya akui, memenuhi permintaan-permintaan ini mungkin tidak banyak berpengaruh pada perjuangan... Namun demikian, saya menemukan tugas ini sangat memuaskan.&lt;hpage&gt;Membantu orang lain... Kehangatan kecilnya, hampir saja saya lupakan.</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_NO_RELICS">Itulah panggilan hidupku, mengumpulkan peninggalan masa lalu. Lihatlah koleksiku, kalau kamu tertarik! Lihat, lihat!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_BONETOWNFIXER_RETRY">&lt;page=T&gt;Barang-barang untuk perkemahan di basis, tempat perjalanan para peziarah dimulai. Kami sangat berharap pengiriman ini berjalan lancar!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_INPROGRESS_2">&lt;page=S&gt;Anda punya barang-barang bagus, Nona Kurir! Sekarang tinggal pengirimannya saja yang perlu dilakukan. Jangan tunggu di sini-sini!</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_REPEAT">Pergi sana! Pergilah ke tumpukan kandang yang berantakan itu, di jalan-jalan di atas padang rumput.&lt;page&gt;Kedua serangga itu, Benjin dan Crull, pasti bisa mencari apa yang aku butuhkan. Sebundel penuh duri keras dan tajam!</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_4_POST">Pedang itu! Dengan cakar! Selesai. Lebih tajam dari yang pernah dibayangkan oleh seorang ahli jarum. Berkilau pucat dan jernih.&lt;halaman&gt;Bonva! Orang asing, engkau telah mengabulkan keinginanku, dan lebih dari itu. Pedangmu adalah karya yang setara dengan karya para ahli jarum besar di masa lalu.&lt;halaman&gt;Pharloom mungkin sakit, tetapi di tengah kegelapan yang suram, jarummu akan bersinar terang.</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_DECLINE">Apa? Kamu menolak untuk meneruskannya? Apa gunanya menurutmu?!</entry>
<entry name="GREETER_REPEAT_ACT3">&lt;hpage&gt;Jaga dirimu, Pavo. Jaga serangga-serangga malang ini tetap dekat dan hindari kesedihan mereka.&lt;page&gt;Tak seorang pun akan meninggalkan dinding-dinding ini, wahai penghuni, dan semua masih diterima. Siapa pun yang bisa diselamatkan.&lt;page&gt;Lebih baik kita, para serangga, bersatu di sini, di akhir segalanya.</entry>
<entry name="PINSMITH_SAVED_REPEAT">&lt;hpage&gt;Tetap waspada selama perjalanan pulangmu, pinmaster. Jika kamu menemui serangga lain di jalan, aku sarankan untuk menghindarinya sebisa mungkin.</entry>
<entry name="DOCTOR_SLAP_POST">Auugh! Bzzt! Lagi-lagi dunia menyerangku!&lt;page&gt;Tapi rasa sakit... itu tidak berarti apa-apa bagi Yarnaby!&lt;page&gt;Tidak ada yang bisa menghentikan karya besarku! Tidak untuk selamanya! Aku tidak boleh dihentikan!</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_PAINT_NAME">Bell Lacquer</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_FIXER">&lt;page=S&gt;Destinasi baru ini-ini! Dan pasokan-pasokan ini sangat dibutuhkan.&lt;page=T&gt;Pengiriman untuk mereka-mereka yang melarikan diri dari kamp yang hancur di samping tulang, mereka yang masih hidup.&lt;page=T&gt;Mereka yang terluka dan lapar, mereka pasti.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_GOURMAND">&lt;page=T&gt;Ini milik Anda, Nona Kurir! Daging yang disiapkan segar seperti baru, dengan cara khusus kami.&lt;page=T&gt;Nona Kurir harus tahu! Daging asap kami lezat, berlemak, dan beraroma kuat, tetapi tidak tahan lama. Jika tidak disimpan dengan cepat, rasanya akan cepat berubah menjadi busuk.&lt;hpage&gt;Jika daging asap itu kemungkinan akan busuk, maka saya akan segera menuju Citadel. Saya tidak ingin melihat usaha Anda atau persediaan Anda yang terbatas terbuang sia-sia.</entry>
<entry name="FISHER_DLG_03">Shellwood semakin berbahaya dalam beberapa waktu terakhir, tapi aku adalah seorang penangkap seumur hidup, sampai ke tulang sumsumku. Tak ada yang bisa mengubah itu.</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_MULTIBIND">Saya jarang menjual barang seunik ini. Konon, barang ini dapat meningkatkan kemampuan alami serangga untuk menyembuhkan diri! Saya sendiri belum merasakan efeknya, tapi memang saya lebih sehat daripada kebanyakan orang.</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_MEET_ACT3">Apa? Apa lagi? Apa semua keributan besar itu, apa itu?&lt;hpage&gt;Salam, Nyonya. Jika Anda terganggu oleh kerusakan di tanah-tanah ini, saya takut sebagian kesalahan ada pada saya.&lt;page&gt;Ah. Saya tidak peduli dengan penderitaan dan perjuangan mereka di luar sana! Tak satupun dari mereka memiliki kepekaan saya, rasa hormat saya terhadap masa lalu!&lt;page&gt;Anda sepertinya mampu, meski licik. Jika Anda menemukan barang antik yang bagus, apapun yang memiliki sejarah, bawa ke sini. Saya akan mengambilnya.</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_DECLINED">Ahh. “Itu pilihanmu, prajurit. Jika kamu memilih jalan yang berbeda di masa depan, Plinney akan ada di sini untuk memberikan bantuan dengan penuh semangat.”</entry>
<entry name="GREETER_CURSED">Teman yang sakit! Pavo bisa merasakan bahwa kamu sedang sakit, tapi jangan khawatir! Di Bellhart, para peziarah dapat beristirahat dan pulih hingga mereka cukup sehat untuk melanjutkan perjalanan!&lt;hpage&gt;Kebaikan hatimu sangat dihargai, Pavo, tapi aku takut istirahat saja tidak cukup untuk penyakit ini. Seekor parasit telah bersarang di dalam diriku, sesuatu yang tidak bisa aku hilangkan hanya dengan kekuatan semata.&lt;hpage&gt; Katakanlah, adakah orang yang kau kenal yang mungkin dapat membantuku? Seorang penyembuh, atau seorang dokter?&lt;page&gt;Seorang dokter? Well... kita pernah punya satu... Seorang iblis yang menakutkan! Kasar dan tidak berbelas kasihan dalam praktiknya. Demi kesehatan Bellhart yang mulia, kita memilih secara bulat untuk mengusirnya!&lt;page&gt;Aku tidak tahu ke mana dia pergi, dan aku lebih suka tetap begitu! Tapi jika kamu benar-benar ingin mencarinya, kamu bisa mulai dengan berbicara kepada pertapa tua yang bersembunyi di bawah Bellway.&lt;page&gt;Ya... pertapa itu tampak gila, tapi dia punya cara untuk mengumpulkan pengetahuan. Dia mungkin bisa memberitahu kamu di mana dokter jahat itu bersembunyi.</entry>
<entry name="GREETER_HOUSE_FULL_REPEAT">Kami beruntung memiliki Anda, Nona Pelancong. Di Bellhart, Anda selalu diterima dengan tangan terbuka, Anda dan pisau besar dan tajam Anda!</entry>
<entry name="GREETER_TALK_1">&lt;hpage&gt;Apa yang kamu ingat dari waktu kamu terjebak dalam benang itu, Pavo?&lt;page&gt;Oh, ahh. Sulit... Bahkan memikirkannya saja sudah menyedihkan. Kenangan aneh dan sedih, bukan milikku, dan pikiran-pikiranku tercekik di tengah kekacauan itu.&lt;page&gt;Jika seseorang bisa memilih untuk terhubung dengan sesuatu yang lebih besar, kutukan itu mungkin tampak seperti keajaiban. Bagi aku, kini hal itu tampak seperti horor.</entry>
<entry name="SPINNER_INTRO">Oh! Ohhhh! Mereka akan bergabung... Persatuan di benangmu... Sebuah hadiah, untuk kebangkitanmu. Sebuah dunia yang diikat untuk melayani...&lt;hpage&gt;Makhluk, cakar-cakarmu mengarahkan benang-benang terkutuk itu, tetapi kamu bukanlah sumbernya. Peran apa yang kamu mainkan dalam penderitaan keji ini?</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_FIRSTDELIVERY">&lt;page=T&gt;Tunggu dulu, Nona Kurir! Sebelum berangkat, Anda harus tahu bahwa semua pengiriman membutuhkan perawatan yang sangat hati-hati!&lt;page=S&gt;Tidak boleh ada guncangan! Tidak boleh ada goyangan! Jangan gunakan transportasi yang aneh! Hanya kaki, cakar, atau sayap yang boleh digunakan untuk mengantarkan mereka ke tempat yang seharusnya.&lt;page=S&gt;Antarkan pengiriman dengan aman, Nona Kurir! Jaga mereka seperti cangkangmu sendiri.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_FLEATOPIA_RETRY">&lt;page=T&gt;Barang-barang bagus itu, semuanya dikemas segar untuk para kutu yang cerdik. Bawakan untuk kami, Nona Kurir. Mungkin Anda bisa mendapatkan teman baru dengan layanan Anda? Ya-ya?</entry>
<entry name="DOCTOR_CLOSED">Bzzt! Siapa yang mengganggu aku sekarang?! Biarkan Yarnaby yang hebat ini tenang! Pergi sana!</entry>
<entry name="DOCTOR_CLOSED_CURSED">&lt;hpage&gt;Saya sakit, Nyonya, dan sangat membutuhkan bantuan Anda. Saya telah menjadi inang bagi infestasi yang menjijikkan. Infestasi itu menguras tenaga saya dan berusaha mengambil alih kendali tubuh saya.</entry>
<entry name="DOCTOR_CONVO_1">Orang-orang bodoh, semuanya! Prestasi besar ini, hasil karya Yarnaby! Sebuah bug telah disembuhkan sepenuhnya oleh mesin ajaibku!&lt;page&gt;Beberapa orang lemah mati, dan mereka semua mengangkat cakar mereka. Apakah tidak ada tempat untuk kemajuan dalam pikiran kecil mereka?!</entry>
<entry name="FISHER_DLG_02">Bellhart telah kehilangan banyak pesonanya, tetapi kami masih memberikan sedikit kenyamanan bagi para peziarah yang mendaki ke ketinggian ini.</entry>
<entry name="GREETER_MEET_ACT3">&lt;page&gt;Warga yang terhormat! Melihat Anda kembali dengan selamat adalah secercah cahaya, meskipun kegelapan telah menyelimuti kita semua.&lt;hpage&gt;Semua peziarah yang berkumpul di sini... Saya tidak menyangka begitu banyak yang selamat. Kehancuran di luar lonceng-lonceng ini menyiratkan hal yang lebih buruk.&lt;page&gt;Benar! Seharusnya keadaan lebih buruk! Akan lebih buruk, jika bukan karena teman prajuritmu yang tinggi, dia yang memakai cincin berkilau, yang dengan beruntung memilih kota kami untuk berkemah.&lt;page&gt;Kini, prajurit pemberani itu bertindak sendirian untuk menjaga kota kami dan para peziarah yang melarikan diri ke sini.&lt;page&gt;Berkat usahanya, cangkang-cangkang kami tetap aman, meski seberapa lama dia bisa bertahan dalam tugas itu... Aku tak berani memikirkannya.</entry>
<entry name="COURIER_SHORT_QUEST_AVAILABLE">Adikku, Pill, masih di luar sana. Dia pasti sedang membantu orang lain, membawa barang-barang baik ke mana-mana. Aku hanya berharap dia tetap aman, tapi Pill sudah lama pergi. Terlalu lama!&lt;page&gt;Di dinding harapan, aku menempatkan harapanku, agar saudaraku kembali padaku, dan lonceng-lonceng keselamatan ini aman.&lt;hpage&gt;Aku akan memeriksa dinding itu, Tipp. Jika harapamu sejalan dengan perjalananku, aku mungkin bisa menemukannya.</entry>
<entry name="SHOPKEEP_MEET_EXPANDED_ALT">&lt;hpage&gt;Salam, pemilik toko. Mengingat kesulitan di tanah-tanah di luar lonceng ini, toko Anda tampak dalam keadaan yang luar biasa rapi. &lt;page&gt;Ya, memang, kami juga pernah mengalami masa-masa sulit! Dari Bellhart yang dulu ramai, kini hanya tersisa beberapa penduduk.&lt;page&gt;Tapi keadaan telah membaik bagi Frey yang tua! Ho, ya! Kota ini setidaknya terasa damai sejenak, dan kurir saya telah kembali dengan barang-barang segar untuk diperdagangkan. &lt;page&gt;Baik peziarah maupun pelancong, toko saya adalah yang terbaik yang akan Anda temui di seluruh tanah yang terkutuk ini.</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_SPA_NAME">Spa Pribadi</entry>
<entry name="SHOPKEEP_SAVED_COURIER_1">&lt;hpage&gt;Salam lagi, pemilik toko. Rak-rak Anda terlihat lebih penuh. Saya lihat kurirnya sudah kembali dengan selamat.&lt;page&gt; Oh ya, si nakal kecil itu akhirnya datang dan mengantarkan barangnya.&lt;page&gt;Si malang itu begitu terguncang oleh petualangannya yang buruk, aku hampir tidak tega untuk mengurangi penghasilannya.&lt;page&gt;Tapi sekarang semuanya baik-baik saja! Lihatlah barang-barang baru yang indah yang aku miliki!</entry>
<entry name="SPINNER_INTRO_2">Ohhhh! Dia ada di sini! Bayi langka! Anak yang berharga dari Wyrm dan Weaver!&lt;page&gt;Keturunan mereka yang berani melarikan diri. Dia telah menemukan jalan pulang... akhirnya.&lt;page&gt;Betapa indahnya cangkangnya, Sutra, dan cakarnya... Untukmu, ibu... biarkan aku mengklaimnya sepenuhnya untukmu!</entry>
<entry name="SHOPKEEP_FURNISHING">Pembelian yang bagus! Beri kami sedikit waktu, dan kami akan menginstalnya di bellhome Anda.</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_CYLINDER">Ah! Benda pusaka yang kau miliki! Sebuah silinder dari ruang suci Citadel! Itu adalah penemuan yang luar biasa. Kau akan memberikannya, bukan?&lt;hpage&gt;Aku tidak akan, pencari. Untuk mengekstrak pengetahuan yang dikandungnya, silinder ini memerlukan alat pendengar, yang tidak kamu miliki.&lt;hpage&gt;Jika diserahkan, rahasia apa pun yang dikandungnya akan tetap tersembunyi selamanya dari kita berdua.&lt;page&gt;Pah... Jika ia tidak mau berbicara padaku, aku tidak mau! Jangan ganggu aku sampai kamu punya sesuatu yang layak untuk kuambil!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BROKEN_SHORT">&lt;page=T&gt;Pengiriman-pengiriman, semuanya rusak? Mau coba lagi, Bu Kurir? Serangga Pharloom sangat membutuhkan bantuan Anda!</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_CANCOMPLETE_REOFFER">Bonva, pelancong! Kamu memiliki minyaknya! Apakah kamu mengizinkan aku untuk melakukan keajaiban pada pedangmu?</entry>
<entry name="GREETER_MEET_ALT">Selamat datang, selamat datang, peziarah yang lelah! Meskipun Bellhart yang megah mungkin telah melewati masa kejayaannya, ia tetap menjadi tempat peristirahatan terakhir yang ramah sebelum Citadel. &lt;page&gt;Tugasku, Pavo yang mulia, adalah menyambut dengan hangat para peziarah yang saleh, seperti dirimu sendiri!&lt;page&gt;Sekarang! Aku mendesakmu untuk menikmati sisa keramahan kami, meskipun hanya sebentar. Kami memiliki barang-barang untuk dibeli dan layanan untuk dinikmati!&lt;page&gt;Bahkan dalam keadaan kami yang terbatas, Anda akan menemukan tempat kami sebersahabat mungkin di tanah-tanah yang sedang sakit ini.</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_DECLINE">Welly, ya? Tentu saja kamu membuat pilihan yang lebih aman. Lebih baik menjaga cangkangmu tetap utuh.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_PILGRIMSREST_RETRY">&lt;page=T&gt;Persediaan untuk tempat istirahat di ladang. Kami terbiasa melakukan pengiriman seperti ini, ketika kami masih muda dan sangat berani.</entry>
<entry name="COURIER_SHORT_REPEAT">Kota ini terasa aman, tapi aku khawatir tentang orang lain. Apakah Pharloom membutuhkan barang-barang baiknya?&lt;page&gt;Banyak serangga yang dibantu oleh kami para kurir, aku dan saudara Pill. Khususnya sekarang ketika bahaya semakin besar.</entry>
<entry name="SHOPKEEP_TAKEN_COURIER_1">Aku melihatnya! Kau menghapus permohonanku dari papan, ya? Mau pergi mengejar kurir yang hilang, ya?&lt;hpage&gt;Tugas-tugasku membuatku harus bepergian jauh, tukang toko. Jika, dalam perjalananku, aku kebetulan menemukan serangga yang tersesat, aku akan pastikan untuk mengirimkannya kepadamu.&lt;page&gt;Maka kau akan mendapat ucapan terima kasihku dan lebih lagi! Itu adalah serangga langka yang berani menjelajah hutan belantara untuk membantu sesama.</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_SPOOL_SEGMENT_DESC">Untuk sebuah gulungan yang tidak mengandung Sutra, ternyata cukup berat. Apakah menurutmu mungkin ini adalah hadiah yang ditinggalkan oleh makhluk-makhluk tua yang merayap?</entry>
<entry name="GREETER_CURSED_REPEAT">Jika Anda benar-benar harus mencari dokter yang malang itu, bicaralah dengan pertapa tua yang bersembunyi di bawah Bellhart. Dia tahu jauh lebih banyak tentang dunia daripada yang dia akui...</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_3_POST">Welly, selesai! Betapa ajaibnya bisa bekerja lagi pada baja sehalus ini. Hanya sedikit paku yang tersisa di Pharloom yang bisa mencapai kilau semacam ini!&lt;page&gt;Kamu harus memberitahuku, pelancong, dari mana kamu mendapatkan senjata yang begitu indah ini?&lt;hpage&gt;Pedang itu adalah hadiah, diberikan oleh suku bangsawan dari tanah airku. Mereka menempa baja terkuat, meskipun jarang terlihat di luar sarang mereka.&lt;hpage&gt;Suku itu kini telah lama punah, dan bersama mereka rahasia keahlian mereka.&lt;page&gt;Ahhh. Jika mereka telah pergi, ini adalah barang yang lebih langka dari yang dibayangkan! Tapi betapa beruntungnya tukang paku yang rendah hati ini bisa bekerja dengan senjata semacam itu!</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_GRAMAPHONE_NAME">Gramofon</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_SONGCLAVE_RETRY">&lt;page=T&gt;Barang-barang bagus untuk para peziarah di atas sana! Mereka yang berani, tinggal di atas Benteng Besar itu.&lt;page=S&gt;Pengiriman ini sangat mereka butuhkan, Nona Kurir. Bawalah dengan aman, untuk kami!</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_FIX_DECLINE">Bzz-zzt! Kamu ragu-ragu! Tapi ketakutanmu terhadap Extricator-ku berasal dari ketidaktahuan semata, dan kamu bisa mengatasinya dengan usaha. Ambil waktu sejenak. Pertimbangkan kembali!</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_REOFFER">Yarnaby yang hebat dapat menghilangkan akar-akar yang mengganggu itu, tetapi untuk memecahkan cangkangmu yang kaku, Extricatorku yang perkasa membutuhkan peningkatan!</entry>
<entry name="SHOPKEEP_GENERIC">Halo lagi! Mau beli sesuatu yang spesial sebelum tugas-tugasmu membuatmu sibuk?</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_MENTION_GOURMAND">&lt;hpage&gt;Kurir, saya membutuhkan sepotong daging, untuk seekor serangga tua di Citadel. Bisakah kalian menyiapkannya untuk saya?&lt;page=T&gt;Serangga di atas? Mereka tahu makanan terbaik kami? Jika mereka menghargainya, kami bisa menyiapkannya dengan cepat! Nona kurir hanya perlu meminta.</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_DESK_DESC">Meja yang kokoh adalah inti dari setiap bellhome! Gunakan meja ini untuk mengevaluasi situasi Anda atau mengatur barang-barang Anda.</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_FIX_REOFFER">Akar-akar ini yang begitu menyiksa dirimu... Aku tidak sepenuhnya mengenalinya, tapi itu tidak penting!&lt;page&gt;Jika ada sesuatu di dalam tubuh yang harus dikeluarkan, kita gunakan Yarnaby's Extricator yang hebat! Itu satu-satunya harapanmu, bzzt!</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_DECLINE">Kamu minta bantuanku, tapi tidak mau membantu dirimu sendiri? Maka pergilah! Tetaplah menderita, dan berhentilah mengganggu aku, bzzt!</entry>
<entry name="SHOPKEEP_GENERIC_ACT3">Warga sekalian! Dunia berguncang dan hancur, tetapi selama cangkangku tetap aman, tokonya tetap buka.</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_COMPLETE_REFUSE">Welly, benarkah? Kau menyimpan minyak berharga itu untuk dirimu sendiri? Untuk apa kau menolak seorang ahli jarum untuk bekerja? Hanya aku yang masih hidup yang bisa bekerja dengan zat ajaib seperti itu!</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_REMEET_ACT3">Apa? Apa lagi? Apa semua keributan besar itu, apa itu?&lt;hpage&gt;Salam, Nyonya. Hanya aku. Jika Anda terganggu oleh kerusakan di tanah-tanah ini, aku takut sebagian kesalahan ada padaku.&lt;page&gt;Kesalahan, ya? Ah. Mereka yang datang setelah kita bisa membagi kesalahan sesuai kehendak mereka.&lt;page&gt;Untuk saat ini, koleksi saya adalah satu-satunya yang penting! Saya harus melindunginya!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_MASKMAKER">&lt;page=S&gt;Pengiriman yang mematikan, berbahaya, dan sangat dingin, untuk serangga tua di sana yang sangat membutuhkannya! Dia melayani kita semua, jadi kita pun membalasnya.&lt;page=T&gt;Dan ujian besar untukmu, Nona Kurir! Ini tantangan terberat. Cat yang harus dibawa sangat cair dan sulit dibawa, bahkan bagi yang terbaik.&lt;hpage&gt;Saya pernah bertemu pembuatnya. Dia telah melayani lama, layak dihormati. Saya akan senang membantu usahanya.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_PILGRIMSREST">&lt;page=S&gt;Pengiriman untuk pos peristirahatan di ladang di tepi Pharloom, sebuah pos peristirahatan kecil yang masih beroperasi.&lt;page=S&gt;Perjalanan ini mungkin tidak terlalu sulit bagi Anda, Nona Kurir? Kami pikir Anda sangat cocok untuk tugas ini!</entry>
<entry name="GREETER_REPEAT">Selamat datang, selamat datang, para pelancong! Istirahatkan cangkangmu yang lelah dan segarkan semangatmu yang lesu!&lt;page&gt;Bellhart! Megah, berkilau, dan sangat sangat aman! Beristirahatlah sebentar sebelum memulai pendakian terakhirmu!</entry>
<entry name="DOCTOR_MAGGOT_REPEAT">Pergilah dan istirahatlah! Bzzt! Bebaskan dirimu dari penyakit remehmu dan biarkan aku tenang! Sang Yarnaby yang agung tidak punya waktu untuk penyakit-penyakit sepele!&lt;hpage&gt;Baiklah, Nyonya. Aku tidak bermaksud membuang-buang waktumu.</entry>
<entry name="SHOPKEEP_MEET_EXPANDED">&lt;hpage&gt;Salam, pemilik toko. Sepertinya Anda sudah pulih dengan baik dari penyakit sutra itu.&lt;page&gt;Ah! Ya, aku memang serangga yang cerdik. Ketika benang aneh itu turun dari atas, aku menutup diri rapat dan bersembunyi di rumah belaku.&lt;page&gt;Mungkin itu masalah bagi yang lain di sini, tapi tokonya penuh dengan persediaan, jadi aku tidak takut akan kelaparan.&lt;hpage&gt; Kesiapanmu membantumu saat itu, dan sepertinya tokomu masih penuh dengan persediaan.&lt;page&gt;Oh ya, bahkan pemasokku sudah kembali bekerja, jadi aku punya banyak barang untuk ditunjukkan padamu!</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_4_PRE_REOFFER">Ayo, Welly! Kamu punya minyaknya, pelancong! Biarkan aku membuatnya berkilau seperti belum pernah sebelumnya!</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_ASK_PROMPT_PLURAL">Memberikan Relik?</entry>
<entry name="DOCTOR_CONVO_2">Tapi, tunggu dulu! Ada sesuatu yang lebih tentang dirimu... Aku telah membedah cangkang puluhan peziarah kotor! Semua isi perut yang biasa dan kusam itu! Milikmu benar-benar berbeda!&lt;page&gt;Hal itu masih mengganggu pikiranku! Bzzt! Apa yang ada di cangkangmu yang bahkan melampaui persepsiku yang sempurna dan presisi?&lt;page&gt;Akankah kau memperlihatkannya padaku, spesimen? Ayo! Biarkan Yarnaby yang agung melihat rahasia terdalam dan tergelapmu!&lt;hpage&gt;Aku tak ingin cangkangku dibuka lebih jauh lagi, penyembuh. Layananku telah berhasil, dan telah mengambil korban dalam rasa sakit. Aku hanya berharap tak perlu lagi mencari bantumu.</entry>
<entry name="PINSMITH_FURTHER_REPEAT">Jika suatu saat di perjalanan panjangmu kau memperoleh lebih banyak minyak, segera carilah bantuanku! Siapa tahu bentuk apa yang bisa kita temukan di dalam baja tajam pedangmu!</entry>
<entry name="DOCTOR_CLOSED_ACT3">Aduh! Siapa yang terus membuat keributan di luar sana?! Getaran dan teriakan yang mengerikan. Pekerjaan penting ini jadi terganggu! Bzzzt!</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_ENDED">Operasi... berhasil! Para bodoh yang bersembunyi di dalam urat nadi terkutuk itu akan hancur menjadi debu jika mereka melihat betapa banyak yang telah aku capai tanpa mereka!&lt;hpage&gt;Nyonya... aku tidak akan berbohong, itu adalah cobaan yang jarang aku alami...&lt;hpage&gt; Namun, parasit itu tampaknya telah... terlepas sedikit. Sisa-sisa yang masih tersisa di cangkangku terasa tenang, cukup bagiku untuk mengklaim kekuatannya sebagai milikku.&lt;hpage&gt;Mungkin ini adalah hasil yang beruntung setelah semua.&lt;page&gt;Tentu saja. Tentu saja! Great Yarnaby telah menyembuhkanmu! Teriakkan itu di gua-gua, teriakkan dari menara-menara berputar yang besar!&lt;page&gt;Pastikan mereka mendengarmu di pemukiman-pemukiman yang disebut &#8216;civilised&#8217; di tanah bodoh ini!</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_POSTWINDOW_COMPLETE_REPEAT">Sebuah koleksi yang luar biasa dari masa lalu, bukan begitu? Andai saja aku bisa mengumpulkan seluruh sejarah di sini bersamaku!</entry>
<entry name="SHOPKEEP_MEET_ACT3">Sesama tetangga, selamat datang di rumah! Dunia mungkin berguncang dan hancur, dan mengancam akan berakhir, tetapi selama cangkangku tetap aman, tokonya tetap buka.</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_FIX_ACCEPT">Ya... ya! Bzzt! Akhirnya, spesimen yang pantas untuk Extricator ku yang perkasa! Extricator ku yang indah, yang secara tidak adil difitnah! Ayo kemari, bzzt...</entry>
<entry name="PINSMITH_BELLTOWN_MEET_OFFER_ALT">Dengan cakar! Siapakah prajurit berani ini, berdiri dengan tenang dan santai di pintu masuk Plinney's bellhome!&lt;hpage&gt;Hanya seorang pengembara, tuan, meskipun pedangnya dapat diuntungkan dari layanan Anda.&lt;page&gt;Pedang Anda! Tentu saja, prajurit yang gagah! Seorang tukang jarum yang handal pasti akan mendeteksi tanda pekerjaan mematikan di ujung jarum itu.&lt;page&gt;Jika pedang Anda diasah akan membuat tanah kita lebih aman, maka kehormatan memerintahkan agar pedang itu mendapat perawatan saya saat ini juga! Bagaimana jika saya melihatnya?&lt;hpage&gt;</entry>
<entry name="DOCTOR_CLOSED_QUEST">Kembalilah dengan duri-duri itu, atau jangan sama sekali! Waktu Yarnaby yang hebat sangat berharga, bzzt! Aku tidak akan terganggu dari pekerjaanku!</entry>
<entry name="PINSMITH_SAVED_TALK">Ahh... betapa romantisnya itu akan menjadi, jika para peziarah yang hilang itu menewaskanku di samping kuburannya, untuk berbaring bersama selamanya sementara dunia hancur di sekitar...&lt;halaman&gt;Tapi nasib telah menentukan lain! Dan mungkin lebih baik bagi tukang jarum yang rendah hati ini untuk melanjutkan pekerjaannya sedikit lebih lama. Masa-masa yang tidak pasti ini akan membawa banyak pekerjaan baru, aku pikir!</entry>
<entry name="BELLHERMIT_CURSED">Apa ini... gemetar di dalam dirimu? Seorang budak di dalam budak! Apakah kau menyerahkan cangkangmu untuk menumbuhkan sesuatu yang lebih besar?&lt;hpage&gt;Seekor parasit telah membuat sarangnya di dalam diriku. Ia menguras energiku, dan aku tidak bisa mengusirnya hanya dengan kekuatan...&lt;page&gt;Grnk. Berbaringlah dan mati saja, aku tidak peduli. Biarkan makhluk yang bergetar itu mendapat kesempatan untuk hidup.&lt;page&gt;Atau... hff. Pergilah cari yang diusir dari Bellhart, Yarnaby kecil. Dia diusir ke padang rumput tinggi, terakhir kudengar.</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_POSTWINDOW_FIRST">Lebih banyak lagi! Bawakan aku lebih banyak peninggalan masa lalu! Catatan, segel, patung-patung! Mari kita kumpulkan sejarah dunia dan simpan semuanya di sini, aman dan terjaga!&lt;hpage&gt;Jika aku menemukan lebih banyak keunikan dari masa lalu kerajaan ini, aku mungkin akan berkunjung lagi. Sampai saat itu, jaga dirimu baik-baik.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_MASKMAKER_RETRY">&lt;page=T&gt;Lebih banyak untuk Anda, Nona Kurir! Cat pernis, segar dan siap pakai, untuk pembuat di gunung. Kami memiliki banyak, jadi jangan khawatir tentang persediaan kami. &lt;page=S&gt;Untuk mendaki puncak beku, ini adalah perjalanan yang paling sulit! Terima kasih kami yang tulus untuk Anda yang mencoba lagi!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_GOURMAND_RETRY">&lt;page=T&gt;Lebih banyak daging untuk Anda, Nona Kurir! Sebaiknya Anda mengantarkannya dengan cepat! Jika tidak disimpan dengan baik, rasa daging asap kami akan cepat menjadi busuk.</entry>
<entry name="DOCTOR_CLOSED_REPEAT">Ayo, aku bilang! Kecuali kamu membawa spesimen yang layak, dengan sesuatu yang benar-benar menjijikkan di dalamnya, bzzt! Kalau tidak, biarkan Yarnaby yang hebat itu tenang!</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_PAINT_DESC">Anda memiliki lonceng yang kokoh di sana, meskipun permukaannya sudah mulai menunjukkan tanda-tanda usia. Mengapa tidak membiarkan kami mengecatnya ulang? Lapisan pelindung dan sedikit sentuhan gaya!</entry>
<entry name="FISHER_DLG_MEET">&lt;hpage&gt;Kamu kelihatannya sedang sibuk bekerja, serangga kecil. Apakah kamu seorang pemburu, dalam arti tertentu?&lt;page&gt;Seorang pemburu sederhana, ya. Aku adalah seorang penangkap ikan di sekitar sini. Yang terakhir tersisa, sebenarnya! &lt;page&gt;Kami yang sedikit ini sangat membutuhkan makanan segar, jadi cangkangku yang sendirian ini membawa tanggung jawab yang cukup besar.&lt;page&gt;Setidaknya Kolam Shellwood masih penuh dengan daging yang bagus, terutama jika bidikanmu dengan panah panjang sebagus milikku.</entry>
<entry name="BELLHERMIT_SNARE_REPEAT">Bagianku sudah diberikan, budak. Kita tak perlu lagi bicara.&lt;page&gt;Pergilah dan rajutlah jaring laba-labamu. Biarkan jiwa tak tenang kerajaan kita mendapat kesempatan untuk berkobar.</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_3_PRE">&lt;hpage&gt;Saya memiliki lebih banyak minyak, Pinmaster. Mendapatkannya bukanlah tugas yang mudah, tetapi jika minyak ini dapat membantu pedangku, tantangan-tantangan itu akan terbayar dengan baik.&lt;page&gt;Lebih banyak minyak lagi? Betapa beruntungnya! Hadiah tak terlihat itu, dalam jumlah yang tak terduga, ditemukan oleh seekor serangga!&lt;page&gt;Bisakah Anda memberikan minyaknya, pelancong, dan mungkin beberapa rosario untuk usaha yang sedang berlangsung? Izinkan pinmaster ini kembali bekerja ajaib pada pedang Anda?</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_CRESTSOCKET_BELLHART">Sebuah barang yang indah, yang menyimpan kenangan yang berharga. Saya sendiri memiliki ingatan yang baik, tetapi saya yakin Anda dapat memanfaatkannya dengan baik.</entry>
<entry name="DOCTOR_SLAP_INTRO">Jangan bertingkah bodoh, spesimen! Bzzt! Bagikan lebih banyak dirimu, agar aku dapat memahami lebih dalam! Belajar! Apa harapan lain yang ada untuk menyelamatkan dunia kita yang rusak dan tak berterima kasih ini?! &lt;hpage&gt;Aku telah menolak, serangga. Apa pun yang kau cari, kau takkan menemukannya baik di atas maupun di dalam cangkangku.</entry>
<entry name="GREETER_HOUSE_FULL_TALK">&lt;page&gt;Wahai pelancong! Berkat kontribusi Anda yang berani, kota kecil kami mulai terasa seperti dulu lagi. Rumah-rumah telah dibangun kembali, dan alun-alun bersinar!&lt;hpage&gt;Saya sendiri telah melihat perubahan ini, Pavo. Senang mendengar kontribusi saya tidak sia-sia. &lt;page&gt;Benar! Kedermawanan Anda menjadi teladan bagi yang lain! Kini hanya ada satu hal yang sangat kita butuhkan...&lt;page&gt;Serangga! Apa artinya sebuah kota tanpa penduduknya? Usia, kelangkaan, benang mematikan... Bellhart dilanda berbagai malapetaka. Kini hanya tersisa kita yang sedikit ini, seperti yang Anda temui.&lt;page&gt; Sebagai pengakuan atas usaha mulia Anda, dan sebagai langkah kecil untuk menyelesaikan masalah, saya telah menetapkan bahwa hadiah besar harus diberikan! Sebuah bellhome milik Anda sendiri!&lt;page&gt;Tempat untuk merenung. Tempat tidur untuk berbaring. Itu tergantung di atas sana, di samping pinmaster kita yang baik. &lt;hpage&gt;Saya tidak berencana untuk menetap, Pavo, tetapi untuk saat ini tugas saya di Pharloom masih ada, dan selama itu berlangsung, sebuah tempat tinggal mungkin berguna.&lt;page&gt;Tentu saja! Tentu saja! Keteguhan hati Anda menginspirasi kita semua! Dan jika masalah kembali datang, tentu saja tidak ada salahnya memiliki seorang pejuang yang tinggal di dekat sini!</entry>
<entry name="DOCTOR_REPEAT">Jika kamu menolak untuk membagikan rahasiamu, maka jangan ganggu aku lagi, spesimen! Bzzt!&lt;page&gt;Masih banyak pekerjaan yang harus dilakukan oleh Yarnaby yang hebat! Banyak pemikiran, banyak pembelajaran!&lt;page&gt;Meskipun dunia yang tidak bersyukur ini menolakku, tetaplah, dengan cakar ku sendiri, dunia ini akan diselamatkan!</entry>
<entry name="PINSMITH_SAVED_THANK_1">Welly'o! Betapa menakutkannya ketakutan yang telah kau selamatkan Plinney dari! Betapa menyenangkannya, akhirnya, melihat jarum indah itu menari dan bernyanyi!</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_4_PRE">&lt;hpage&gt;Sekali lagi, Pinmaster, aku harus meminta bantuanmu yang terampil. Aku membawa sebotol minyak lagi.&lt;page&gt;Minyak, begitu banyak! Serangga ini sudah tidak bisa dikejutkan lagi! Saatnya, menurutku, untuk melihat pekerjaan pedangmu selesai! Untuk menciptakan kilauan yang lebih terang dari sebelumnya!&lt;page&gt;Ayo, cepat! Mengapa menunda? Apakah Anda ingin saya mulai, pelancong?</entry>
<entry name="PINSMITH_SAVED_THANK_2">&lt;hpage&gt;Ini adalah jalan-jalan mematikan untuk dilalui, Pinmaster, terutama dengan benang-benang hitam yang merobek-robek tanah.&lt;hpage&gt;Kesempatan terbaikmu untuk keselamatan ada di Bellhart, bersama teman-temanmu. Kalian bisa melindungi satu sama lain, dan mungkin suatu saat nanti membangun kembali.&lt;page&gt;Oh ya, tentu saja! T&#8217;was bukan keinginan Plinney untuk meninggalkan teman-teman belnya yang tercinta, tetapi dengan dunia yang kini berakhir, aku harus datang dan mengucapkan selamat tinggal terakhir kepada Melatolla yang manis.&lt;page&gt;Aku seharusnya kembali, tentu saja. Kota kita akan membutuhkan karya pinmaster yang hebat lebih dari sebelumnya!</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_POSTWINDOW_COMPLETE">Ya... ya. Ini memang koleksi yang luar biasa!&lt;page&gt;Begitu banyak artefak yang tersimpan dengan aman di sini, aman dan terjaga! Aku telah berbuat baik dengan mengumpulkan semuanya!&lt;hpage&gt;Jika koleksi ini memuaskanmu, pengakuan atas kontribusiku dalam pertumbuhannya tidaklah berlebihan.&lt;page&gt;Pah! Apakah yang kau cari adalah rasa syukur?&lt;page&gt;Aku akan mengizinkanmu untuk terus melihat koleksiku. Itu sudah cukup sebagai rasa syukur atas sedikit yang telah kau berikan padaku!</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_BONETOWNFIXER">&lt;page=S&gt;Dulu hal ini biasa terjadi, pengiriman ini, untuk serangga di perkemahan mereka di samping tulang. Kini bahkan hal ini pun menjadi tantangan.&lt;page=T&gt;Di sana di pangkalan, tempat perjalanan banyak peziarah dimulai. Untuk mempersiapkan pendakian mereka, pengiriman-pengiriman ini akan memberikan nilai yang besar.</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_3_PRE_REOFFER">Bisakah Anda memberikan minyak, pelancong, dan mungkin beberapa rosario untuk usaha mereka yang terus-menerus? Izinkanlah tukang paku ini untuk kembali melakukan keajaiban pada pedang Anda?</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_TROPHYCAB_DESC">Menemukan beberapa trofi mewah selama perjalanan Anda? Maka Anda akan membutuhkan rak-rak ini untuk memamerkannya!</entry>
<entry name="FISHER_DLG_04">Hanya lewat saja di tanah ini, Nona? Saya sarankan agar Anda tidak menjauh terlalu jauh dari Bellhart, tapi Anda terlihat seperti orang yang bisa mengurus diri sendiri.</entry>
<entry name="FISHER_DLG_05">Jika Anda berencana menyeberangi lautan, waspadalah terhadap para penangkap lainnya. Mereka semua telah lama hilang dalam Haunting Pharloom.&lt;page&gt;Pikiran lemah, banyak di antaranya. Namun, jarum panjang mereka tetap tajam.</entry>
<entry name="SHOPKEEP_HOUSE">Well, well! Selamat datang, penghuni baru kami! Semoga Anda menyukai rumah baru Anda.&lt;hpage&gt;Ini adalah lonceng yang dibuat dengan indah, Nyonya. Saya beruntung memiliki tempat yang aman untuk beristirahat, meskipun tinggal di sini mungkin hanya sebentar.&lt;page&gt;Berapa pun lama Anda bersama kami, saya telah menyimpan beberapa barang bagus yang akan membuat rumah Anda terasa nyaman. Barang-barang ini bukan untuk orang-orang sembarangan yang lewat, tapi seorang Bellharter pantas mendapatkan yang terbaik!</entry>
<entry name="GREETER_MEET">Selamat datang, selamat datang, peziarah yang lelah! Meskipun Bellhart yang megah mungkin telah melewati masa kejayaannya, ia tetap menjadi tempat peristirahatan terakhir yang ramah sebelum Citadel. &lt;page&gt;Tugasku, Pavo yang mulia, adalah menyambut dengan hangat para peziarah yang saleh, seperti dirimu yang baik ini!&lt;hpage&gt;Kota mu tampaknya telah pulih ke bentuk yang sehat, wahai serangga yang baik. Aku sempat khawatir bahwa, setelah membebaskanmu, aku akan menemukan hanya kulit kosong.&lt;page&gt;Ya, well, banyak ahh... err... sebagian besar penduduk kami tidak selamat... Namun, tidak baik untuk terus memikirkan hal-hal gelap! Kita akan membangun, tumbuh, dan menyambut! Itulah tugas setiap belbug yang baik.</entry>
<entry name="FISHER_DLG_01">Anda sudah bertemu Frey, Nona? Dia biasanya menyediakan barang-barang berguna untuk para pelancong seperti Anda.</entry>
<entry name="SHOPKEEP_PAINT_PRE">Pilihan yang sempurna! Lonceng Anda akan segera menjadi yang paling indah di kota ini. Kami akan segera memulai pekerjaan ini.</entry>
<entry name="GREETER_FURNISHINGS">Jika Anda merasa Bellhome terasa sedikit kosong, pastikan untuk berbicara dengan Frey. Dia dikenal sering mengumpulkan berbagai perabotan mewah.&lt;page&gt;Stok itu tidak berguna bagi seorang peziarah yang lewat, tetapi bagi seorang penduduk baru, itulah yang dibutuhkan untuk mengubah Bell menjadi rumah.</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_SONGCLAVE">&lt;page=S&gt;Naik-naik, di Citadel besar, tempat baru yang kita dengar kini dinyatakan aman-aman! Mereka juga membutuhkan bantuan kita, kita yakin!&lt;page=T&gt;Citadel itu. Kita tahu kebenarannya! Tidak seindah yang diceritakan para peziarah! Meskipun serangga pemberani ingin menetap, bahaya tetap dekat!&lt;page=S&gt;Mereka membutuhkan bantuan, untuk makanan, untuk penyembuhan, untuk perlindungan. Tolong bawa mereka, Nona Kurir!</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_COMPLETE_ACCEPT">Tarano! Kita akan bekerja, sekarang seperti belum pernah sebelumnya. Betapa bahagianya engkau memberi kepada tukang kayu yang rendah hati ini, wahai pelancong. Mari kita cari cahaya yang dianggap hilang di tanah-tanah ini...</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_ALREADY_GOT">&lt;page&gt;Welly, ho! Minyak itu! Kau memilikinya! Bahan langka itu, disimpan rapat di dekat Citadel. Sedikit sekali tukang jarum di zaman kita yang pernah berkesempatan untuk mengungkap keajaibannya.&lt;page&gt;Apakah kau ingin melihatnya, pelancong? Karya terbaik tukang jarum yang terampil ini dan pisau tajammu! Berikan aku minyaknya dan kita bisa mulai!</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_TROPHYCAB_NAME">Rak Kenang-kenangan</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_ASK_PROMPT">Berikan Relik?</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_REOFFER">Welly, ya? Pertimbangkan kembali tawaranku? Pedangmu akan berkilau melihat keahlianku yang luar biasa!</entry>
<entry name="DOCTOR_MAGGOT">&lt;hpage&gt;Nyonya, saya sakit-sakitan. Larva-larva dari rawa-rawa busuk di luar padang rumput merayap di cangkang saya. Saya mohon bantuan Anda untuk menghilangkannya.&lt;page&gt;Larva-larva! Itulah yang Anda bawa kepada Yarnaby yang agung?! Waktu saya berharga! Hanya untuk yang benar-benar sakit parah! Yang benar-benar lemah dan mengerikan. Bzzt!&lt;page&gt;Cari bangku, atau tempat tidur, atau batu! Yang Anda butuhkan hanyalah istirahat. Duduklah di suatu tempat, dan belatung-belatung itu akan segera merayap keluar dari cangkang Anda.</entry>
<entry name="SHOPKEEP_GENERIC_HOUSE">Selamat datang, tetangga! Apakah Anda tertarik dengan sesuatu yang istimewa sebelum Anda berangkat lagi dalam perjalanan Anda?</entry>
<entry name="SHOPKEEP_MEET">&lt;hpage&gt;Salam, pemilik toko. Sepertinya Anda sudah pulih dengan baik dari penyakit sutra itu.&lt;page&gt;Ah! Ya, aku memang serangga yang cerdik. Ketika benang aneh itu turun dari atas, aku menutup diri rapat dan bersembunyi di rumah belaku.&lt;page&gt;Mungkin itu masalah bagi yang lain di sini, tapi tokonya penuh dengan persediaan, jadi aku tidak takut akan kelaparan.&lt;hpage&gt;Kesiapanmu memang berguna saat itu. Meskipun... tokomu sekarang tampak cukup kosong.&lt;page&gt;Ehm. Ya. Aku akui, menunggu lebih lama dari yang aku perkirakan, dan seekor serangga harus makan...&lt;page&gt;Aku akan punya lebih banyak untuk ditawarkan padamu begitu kurirku datang. Tentu saja dia menghindari Bellhart sejak kutukan itu menargetkan kita.</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_LIGHTS_NAME">Cahaya Berkilau</entry>
<entry name="BELLHERMIT_ENSLAVED_1">Kau menggangguku lagi? Pergilah, kataku!&lt;hpage&gt;Aku hanya bertanya apakah kau tahu apa yang terjadi pada serangga-serangga di atas kita. Mereka terjerat dalam jerat benang yang sangat besar.&lt;page&gt;Hff. Tidak mengherankan. Bahwa ada takdir akhir untuk semua orang di Pharloom. Datanglah sedikit lebih cepat untuk mereka di atas.&lt;page&gt;Tentunya, oh tentu saja, kau tidak membayangkan akhirmu sendiri akan berbeda? Semua rasa lapar, takut, dan kesombongan itu, memenuhi hatimu yang rapuh. Kau juga pasti akan terjerat!&lt;page&gt;Grnk! Pergilah. Di Pharloom, hanya orang bodoh yang percaya diri mereka bebas.</entry>
<entry name="BELLHERMIT_ENSLAVED_2">Kau ingin menebas mereka? Hff. Ya, kau memang terlihat kejam.&lt;page&gt;Setelah talinya putus, rasa sakit akan kembali pada mereka. Mereka akan mengingat rasa takut dan rindu.&lt;page&gt;Betapa hebatnya pilihan yang kau buat untuk mereka! Kekuatan yang kau berikan pada dirimu sendiri!</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_CANCOMPLETE">&lt;hpage&gt;Pinmaster, saya telah mendapatkan minyak yang dapat digunakan untuk mengasah jarum saya lebih lanjut.&lt;page&gt;Bonva! Keajaiban apa? Keinginan apa? Mencuri hadiah seindah ini. Hanya sedikit pinmaster di zaman kita yang pernah bekerja dengan zat seperti itu.</entry>
</entries>
