<entries>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_POST">Betapa hebatnya! Berhadapan dengan lawan yang memiliki sedikit energi.&lt;page&gt;Kamu memang ahli, jelas sekali. Aku harap latihan ini telah memberikan sedikit wawasan.</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_MEET">Betapa kasarnya! Mengganggu seorang Pinstress dari meditasi dalamnya!&lt;page&gt;Jika kamu terus bertindak seenaknya seperti itu, kamu akan segera mendapat balasannya!&lt;hpage&gt;Aku terkejut menemukan makhluk berakal sehat masih hidup di tempat yang begitu tidak ramah ini. Kamu adalah seorang pejuang yang mahir dalam senjata tajam di tanah ini?&lt;page&gt;Ya! Seorang Pinstress! Jarummu mungkin cocok untukmu, meski aneh, tapi jarum itulah senjata mulia Pharloom.&lt;page&gt;Karena aku sekarang sudah bangun, mungkin kamu tertarik untuk berlatih sedikit? Mau mencoba kekuatan seorang Pinstress? Mungkin bahkan master tua ini bisa menunjukkan padamu satu atau dua hal.</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_TALK_ACT_3">Sudah lama sekali sejak aku merasa sepenuh tenaga seperti ini. Semua peziarah yang tumpul itu tak berguna untuk menguji kemampuanku.&lt;hpage&gt;Pedangmu terbukti menjadi tantangan yang mengesankan, Pinstress. Aku telah menjelajahi seluruh kerajaan ini, namun kekuatan dan keterampilan yang tersembunyi di mana-mana terus membuatku terkejut.&lt;page&gt;Kau memiliki kekuatan anehmu sendiri, serangga jarum. Seandainya kita bertemu di masa yang lebih tenang, bayangkan semua yang bisa kita pelajari satu sama lain!</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_ACCEPTED">Pilihan berani, serangga jarum. Ayo kita goyang cangkang kita!</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_PROMPT">Latihan dengan Pinstress?</entry>
<entry name="WORLD_EDGE">&lt;hpage&gt;Pasir-pasir ini menandai batas wilayah Pharloom. Aku dibawa ke tanah ini melalui gua-gua di sebelah sana.&lt;hpage&gt;Ada sesuatu di puncak kerajaan ini yang masih menginginkan aku. Jika aku melarikan diri sekarang, aku akan dikejar lagi.&lt;hpage&gt;Sampai aku menemukan sumber nafsu itu dan membunuhnya, aku tidak akan bebas. </entry>
<entry name="PINSTRESS_NPC_TALK_01">PINSTRESS_NPC_PERCAKAPAN_01</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_STAND_MEET">Kembali lagi, serangga jarum? Pasti ada tempat yang lebih penting yang memanggilmu daripada tangga berpasir ini?&lt;hpage&gt;Aku tidak akan tinggal lama, Pinstress. Rumahmu dan keahlianmu memberikan rasa aman yang langka di tanah-tanah ini.</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_QUEST_REPEAT">Temukan vasal... pucat. Kembalikan mereka kepada kami... Selamatkan kami berdua dari amarah Para Tuan.</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_MEET_RETURN">Serangga jarum! Dengan gempa hitam itu, akhir dari Pharloom segera tiba.&lt;halaman&gt;Angkat pedangmu! Mari kita lihat setidaknya salah satu dari kita berakhir sesuai dengan sifat kita yang sebenarnya!</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_MEET">Ah ha! Serangga jarum! Siapa lagi yang berani membangunkan Pinstress dengan kekuatan seperti itu?!&lt;page&gt;Melihat keinginanmu, aku menebaknya? Di sini berharap untuk memenuhinya?&lt;hpage&gt;Aku tahu apa yang kau cari, Pinstress... duel maut, akhir dari pertempuran, bukan runtuhnya gua.&lt;hpage&gt;Aku bisa menuruti... sampai batas tertentu... Tapi tantangan yang lebih besar masih menanti di bawah.&lt;page&gt;Apa pun yang kau lakukan, mungkin kini sia-sia, jarum serangga. Gempa hitam... Akhir Pharloom tiba.&lt;page&gt;Jadi, hentikan omong kosongnya, ya! Bagaimana kalau kita mulai? Mari kita lihat setidaknya salah satu dari kita berakhir sesuai dengan sifat kita!</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_REOFFER">Makhluk, yang lebih tinggi... Telah dikirim... oleh para Tuan yang melayani... untuk mengambil kembali vasal Zi yang hilang?</entry>
<entry name="STEEL_SERVANT_END_1_ACT3">Tidak. Tidak. Tidak... Penyelamatku terbunuh!&lt;halaman&gt;Mengapa kau melakukan ini, pembunuh kejam? Mengapa aku harus tinggal dan melayani begitu lama, lama, lama?&lt;halaman&gt;Kekosongan itu tidak boleh dipanggil, bug. Ia sudah menyerang tanah-tanah ini dengan kekuatan yang cukup untuk menghancurkannya. Memanggilnya dengan kekuatan yang lebih besar hanya akan mempercepat kehancuran itu.&lt;hpage&gt;Untuk saat ini setidaknya, cangkangmu selamat. Hanya karena keinginan teman besimu dan ketakutan akan hukuman para Tuan-tuannya, aku tiba tepat waktu.</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_DEFEATED_PRE">Gah! Kau telah dikalahkan dengan adil, namun kau memilih untuk menahan serangan mematikan?&lt;hpage&gt;Aku bisa menguji dirimu, Pinstress, dan diriku sendiri untuk apa yang akan datang, tapi aku tidak akan membunuhmu.&lt;hpage&gt;Meskipun gempa-gempanya, kehancuran Pharloom tidak sepenuhnya pasti seperti yang terlihat. Aku akan bertindak untuk mengubah nasib itu.&lt;hpage&gt;Jika aku berhasil dalam tugasku, tanah yang tersisa akan membutuhkan pengawasan dari serangga kuat seperti kamu.&lt;page&gt;Well, bukankah kamu inspirasi! Kau membuatku terlihat seperti orang bodoh, di sini hanya memikirkan akhir sementara kau melihat ke masa depan yang cerah...&lt;page&gt;Sepertinya kau telah mengalahkanku dua kali, serangga jarum, baik ujung jarumku maupun tekad hatiku... </entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_ACCEPT">&lt;hpage&gt;Bukan untuk para tuanmu, tetapi atas kehendakku sendiri aku dapat membantumu, Zi, selama jalan ini mengizinkannya.&lt;hpage&gt;Dari para vasalmu, aku pernah bertemu satu sebelumnya, seorang yang licik dan penuh tipu daya, dan mampu bersembunyi dengan baik.&lt;hpage&gt;Jika pelayanmu memiliki sifat serupa, mereka mungkin sulit untuk ditemukan. Di mana kau sarankan aku memulai pencarianku?&lt;page&gt;Zi telah merasakan pergerakan mereka... Dia tahu tempat-tempat istirahat mereka. Untuk yang pucat itu... Zi akan menandai peta mereka.&lt;page&gt;Cari vasal itu... Temukan mereka, atau mayat mereka... keduanya sama saja... keduanya akan membantu... untuk menghindari amarah para Tuan.</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_MEET_ACT_3">Betapa kasarnya! Mengganggu seorang Pinstress dari meditasi dalamnya!&lt;page&gt;Jika kamu terus bertindak seenaknya seperti itu, kamu akan segera tertusuk!&lt;hpage&gt;Aku terkejut masih ada serangga yang hidup di tempat yang begitu tidak ramah ini. Kamu seorang pejuang yang mahir dalam senjata tajam di tanah ini?&lt;page&gt;Ya! Seorang Pinstress! Jarummu mungkin cocok untukmu, tapi jarum yang merupakan senjata mulia Pharloom, setidaknya dulu... Rasanya Pharloom tidak punya banyak waktu lagi.&lt;page&gt;Nah, mengingat aku sekarang sudah bangun, dan waktu tiba-tiba singkat, mungkin kamu tertarik untuk berlatih sedikit? Mungkin bahkan master tua ini bisa menunjukkan padamu satu atau dua hal?</entry>
<entry name="PINSTRESS_NPC_REPEAT">PINSTRESS_NPC_REPEAT</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_SIT_TALK_REPEAT">Pergi kau sekarang, serangga jarum. Aku menghormati kau dan pisau tajammu, tapi kebaikan hatiku tidak boleh disalahgunakan.</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_ICECORE_VISITED">Tidak tahu apakah kamu sudah dengar, jarum kecil, tapi konon ada rahasia berkilau yang tersembunyi di inti gunung ini.&lt;page&gt;Diharapkan menjadi keajaiban, atau begitu kata kakak-kakakku yang sudah tiada, sebuah gua raksasa yang seluruhnya terbuat dari kristal.&lt;hpage&gt;Aku sudah mengunjungi inti gunung itu, Pinstress. Itu memang pemandangan yang luar biasa. Aku hanya berharap agar tempat itu tidak segera hilang.&lt;page&gt;Tentu saja kamu sudah melihatnya! Ahli dalam pedang dan dalam pencarian. Kamu telah membuktikan dirimu sebagai talenta yang mengesankan. &lt;page&gt;Nah, mengingat kamu sepertinya sudah selesai di sini, mungkin sudah waktunya kamu kembali ke urusan pentingmu?</entry>
<entry name="STEEL_SERVANT_END_2">&lt;page&gt;Tapi sang peramal tidak tahu apa-apa! Tidak tahu tentang penderitaan. Semua penderitaan kecil yang harus ditanggung... Menonton, menonton tanah-tanah ini mati perlahan, serangga-serangga menderita, jatuh, sementara cangkang kita bertahan...&lt;page&gt;Hati baja merasa begitu sedikit... tapi kita dipaksa untuk melayani, kita menanggung semuanya. Kita sendirian. Mengapa?&lt;hpage&gt;...Yang lain mungkin tahu penderitaan itu, serangga kecil... Atau setidaknya sesuatu yang serupa.&lt;page&gt;Jadi, apakah kau akan mengikatku lagi? Menggiringku dengan ujung pedangmu, dan dengan sengaja mengembalikan aku ke penderitaan itu?&lt;hpage&gt;...Aku tidak akan melakukannya. Aku akan memberitahu anak baja tentang apa yang terjadi di sini, tapi aku tidak bisa memaksa serangga mana pun untuk kembali ke tugas yang begitu kejam.&lt;page&gt;Lalu, lalu... Sula bebas? Setidaknya untuk berlari? Dengan belas kasihanmu, serangga, kaki ini harus bergerak, cepat, cepat, dan jauh, jauh!</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_REPEAT">Zi harus mengawasi, merekam... dan menunggu... Selalu dia setia pada fungsinya... Terikat pada tugas... Kepada kewajiban.</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_DEFEATED_REPEAT">Pertempuran hebat yang kita alami, kawan... Sekarang saatnya kamu fokus pada urusan pentingmu. Aku akan mendoakan kesuksesanmu.</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_OFFER">...Makhluk, yang lebih tinggi... Pertemuannya. Kebangkitan Zi... Ini bukan kebetulan... Dia telah dikirim ke Zi, bukan? Oleh para Guru yang melayaninya?... Untuk mengambil kembali vasalnya yang hilang?</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_SIT_TALK_01">&lt;hpage&gt;Pinstress, mengapa kau memilih untuk tinggal di antara gua-gua yang diterpa badai ini? Pasti ada tempat yang lebih ramah?&lt;page&gt;Tempat yang lebih lembut? Lebih hangat? Aku akan menjadi lemah! Bagaimana lagi seseorang diharapkan untuk mempertahankan akal sehatnya?&lt;hpage&gt;Lalu ini bukan tempat untuk bersembunyi? Kota Benteng di atas sana tampaknya bukan teman bagi yang bebas, atau yang kuat yang memilih untuk tetap terpisah.&lt;page&gt;...Ya. Benar. Itu juga alasan, meski membuatku malu.&lt;page&gt;Kota Benteng besar kita belajar dengan baik dari pelatihan Pinstress masa lalu. Lalu mereka balik menggunakan ajaran itu melawan kita!&lt;page&gt;Meskipun keahlian kita lebih unggul, jumlah kita selalu sedikit dan kekuatan mereka melebihi kita.&lt;page&gt;Dari ordo yang dulu saya hormati, hanya dua dari kita yang tersisa, tersembunyi di sudut-sudut terlupakan Pharloom, dan saudara pin saya, dia telah beralih ke kegiatan yang lebih damai.</entry>
<entry name="WORLD_EDGE_REPEAT">&lt;hpage&gt;Saya belum bisa meninggalkan tanah ini. Sampai saya membunuh sumbernya, rasa lapar kerajaan ini terhadap saya tidak akan pernah surut.</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_DECLINE">Pale It... Apakah kau akan menolak peran itu? Bukankah kau telah dijinakkan, diikat oleh Para Tuan?... Kau akan tahu... ketaatan adalah hal yang esensial.&lt;page&gt;Ingatlah, nasib mereka yang menentang... Bahkan kau yang lebih tinggi... Terutama kau yang lebih tinggi...&lt;page&gt;...Kompresi... Kami telah mengalaminya. Kami tidak akan pernah menginginkannya menimpa orang lain.</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_DECLINED">Ah, apakah jarummu terlalu malu untuk menunjukkan ujungnya? Sayang sekali.</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_STAND_REPEAT">Bahkan sambutan saya pun ada batasnya, serangga jarum.&lt;page&gt;Saya sudah terbiasa dengan kesendirian, dan rasanya mengganggu harus menjadi tuan rumah bagi kekuatan anehmu terlalu lama.</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_REOFFER">Berencana untuk bermalas-malasan ya, serangga jarum?&lt;page&gt;Mau mencoba latihan kecil? Mau mencoba kekuatan Pinstress? Mungkin bahkan master tua ini bisa mengajarkanmu satu atau dua hal?</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_REOFFER">Apakah kamu ragu-ragu tentang pertarungan kita, serangga jarum? Bagus! Aku tidak akan menahan pedangku, dan aku mengharapkan hal yang sama darimu.</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_MEET">...Bug... Lebih tinggi... Ia datang mencari... Zi ditemukan... Dia terbangun.&lt;hpage&gt;Salam, anak baja. Aku mengenal jenismu, di masa lalu. Dari kehadiranmu, jelas bahwa tanah ini pun telah tertangkap oleh pandangan panjang para Tuanmu.&lt;page&gt;Tuan... Ya... Bagi mereka, Zi mengamati... patuh... selalu...&lt;page&gt;Dan kau... makhluk setengah... Pucat Itu... Bug Itu... tua... keras kepala... sendirian... Kau pun diamati.</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_OFFER_NO_MAP">...Makhluk, yang lebih tinggi... Pertemuannya, kebangkitan Zi... Ini bukan kebetulan... Ia telah dikirim, oleh para Guru yang melayaninya?... Untuk mengambil kembali vasal yang hilang?&lt;halaman&gt;Tapi tidak... Pucat itu tidak bisa.. Pertama, diperlukan peta. Pucat itu harus mendapatkannya. Hanya setelah itu Zi dapat memberikan tanda-tanda... Lokasi vasal mereka terdeteksi dengan kuat.</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_END_1">&lt;hpage&gt;Zi, vasalmu telah pergi, masih hidup, melarikan diri melampaui tanah-tanah ini.&lt;hpage&gt;Aku memilih untuk membiarkan mereka melarikan diri, meskipun keinginanmu mungkin tidak terpenuhi.&lt;page&gt;Keinginan? Tidak... pucat... Zi merasakan dengan jelas pertemuanmu... Upacara... Vasal itu telah ternoda. Mereka telah menyentuh kegelapan. Oleh para Tuan, mereka kini akan diburu... tak peduli seberapa jauh mereka melarikan diri.&lt;hpage&gt;Mungkin, bagi vasalmu, itu lebih baik? Menghabiskan hidup dalam perbudakan atau melarikan diri dengan bebas. Mereka telah membuat pilihan mereka, dan mengumumkannya dengan jelas melalui tindakan gelap mereka.&lt;hpage&gt;Pahlawan gelap mereka telah terbunuh, tetapi keberuntungan atau kecerdikan mungkin masih memungkinkan mereka bertahan hidup.&lt;page&gt;Harapan!.. Pucatlah... Bagi seorang vasal yang menentang Para Tuan?... Kau memikirkan Zi, rumit...&lt;page&gt;Hasilnya berbeda... dan Zi kini harus mengamati sendirian... tetapi mungkin ini cara yang lebih baik?&lt;page&gt;Zi akan menerima kejadian ini... akan berdoa agar Para Tuan masih melihat kesetiaannya... dan Zi pun akan berbagi harapan... bahwa vasalnya hidup lama tanpa ikatan.</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_DEFEATED_POST">Untuk bakatmu, jarum kecil, dalam keahlian dan kekuatan... serta pengendalian diri, ambillah lambang ordo ini.&lt;page&gt;Aku tak pernah menyangka akan ada yang bergabung dengan barisan kami yang tipis ini, tapi kau pantas menjadi anggota sepertimu yang pernah ada sebelumnya.</entry>
<entry name="WORLD_EDGE_ACT3_REPEAT">&lt;hpage&gt;Aku tidak akan melarikan diri. Aku tidak dapat membiarkan kerajaan ini runtuh karena kesalahanku sendiri.</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_REOFFER_NO_MAP">Makhluk, yang lebih tinggi... kembali ketika sebuah peta diperoleh. Sebuah peta diperlukan, esensial, untuk melayani Para Guru... untuk membantu Zi.</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_DECLINE">Ahh... Sayang sekali. Tentu saja pertempuran akan menjadi akhir yang lebih baik, bukan?&lt;page&gt;Jika bukan dengan pedang, kita hanya bisa menerima apapun kesimpulan yang dilemparkan oleh bencana gempa baru ini ke atas kepala kita.</entry>
<entry name="STEEL_SERVANT_RITUAL">&lt;hpage&gt;Hentikan pemanggilanmu, serangga bodoh!&lt;hpage&gt;Meskipun kau mendambakan kebebasan, penolong yang kau harapkan untuk dipanggil hanya akan membawa kematian.</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_TALK">Sudah lama sekali sejak aku merasa sepenuh tenaga seperti ini. Semua peziarah yang tumpul itu tak berguna untuk menguji kemampuanku.&lt;hpage&gt;Pedangmu terbukti menjadi tantangan yang mengesankan, Pinstress. Kekuatan dan keterampilan yang tersembunyi di kerajaan ini terus membuatku terkejut.&lt;page&gt;Kamu memiliki kekuatan anehmu sendiri, serangga jarum. Lebih dari yang kau bersedia ungkapkan padaku.&lt;page&gt;Apa, aku penasaran, yang kau rencanakan untuk mengarahkan semua kekuatan itu?</entry>
<entry name="STEEL_SERVANT_END_1">Tidak. Tidak. Tidak... Juaraku terbunuh!&lt;page&gt;Mengapa kau melakukan ini, pembunuh kejam? Mengapa aku harus tinggal dan melayani begitu lama, lama, lama?&lt;hpage&gt;Kekosongan itu tidak boleh dipanggil, bug. Tidak pernah. Tidak ada yang bisa mengendalikannya, meskipun banyak yang telah mencoba. &lt;hpage&gt;Setiap kekuatan yang kau harapkan darinya akan segera terbukti palsu.&lt;hpage&gt;Anggap dirimu beruntung aku tiba tepat waktu. Cangkangmu diselamatkan, hanya karena keinginan teman besimu, dan ketakutan akan hukuman para Tuan-tuannya.</entry>
<entry name="WORLD_EDGE_ACT3">&lt;hpage&gt;Jika aku memilih untuk pergi lebih jauh, aku akan meninggalkan Pharloom pada kehancuran yang kubuat sendiri.&lt;hpage&gt;Selama aku masih hidup dan masih memiliki kekuatan untuk bertindak, aku tidak akan membiarkan akhir itu terjadi.</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_ICECORE">Entah kamu sudah dengar belum, serangga jarum, tapi konon ada rahasia berkilau yang tersembunyi di inti gunung ini.&lt;page&gt;Diharapkan menjadi keajaiban, atau begitu kata kakak-kakakku dulu, sebuah gua raksasa yang seluruhnya terbuat dari kristal.&lt;page&gt; Jika kamu berada di ketinggian ini dan waktu memungkinkan, mungkin kamu bisa mencarinya?&lt;page&gt; Tentu saja kamu harus menemukan pintu masuknya terlebih dahulu, tapi kamu pasti memiliki keterampilan untuk merayap masuk ke sana, asalkan kamu berminat.</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_END_2">&lt;page&gt;Sebuah hadiah kecil untukmu, Pale It... sebagai ungkapan rasa terima kasih, batu yang kokoh dari tombak rumah... dan kelahiran Zi. Semoga ini dapat membantu langkahmu selanjutnya di tanah ini.</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_REPEAT">Pergi kau sekarang, serangga jarum! Seorang Pinstress dengan bakatku yang luar biasa membutuhkan meditasi yang mendalam, terutama setelah pertarungan yang memuaskan seperti ini.&lt;hpage&gt;Selamat tinggal, Pinstress. Semoga pedangmu tetap tajam.</entry>
</entries>
